<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" xmlns:media="http://www.rssboard.org/media-rss" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></title>
    <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</link>
    <image>
      <url>https://yt3.googleusercontent.com/yH2ApTM4nuA57052YekVocg8Lv2tuyYFKVWL63YWuHATCFB1FkRMmgrkfMd3iGB5uhxGLo30=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj</url>
      <title>我的學習筆記[YT+]</title>
      <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</link>
    </image>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <copyright><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></copyright>
    <itunes:author><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></itunes:author>
    <itunes:summary>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a>
      ]]>
    </itunes:summary>
    <description>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a>
      ]]>
    </description>
    <itunes:owner>
      <itunes:name><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://yt3.googleusercontent.com/yH2ApTM4nuA57052YekVocg8Lv2tuyYFKVWL63YWuHATCFB1FkRMmgrkfMd3iGB5uhxGLo30=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj"/>
<item>
      <title><![CDATA[高樓、鬼城、蚊子館：基建奇蹟的背後真相！ 從繁榮到崩壞！中共基建狂魔神話終結？China’s Infrastructure Miracle Is Over?#739  @mynotebooks]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</link>
      <itunes:title><![CDATA[高樓、鬼城、蚊子館：基建奇蹟的背後真相！ 從繁榮到崩壞！中共基建狂魔神話終結？China’s Infrastructure Miracle Is Over?#739  @mynotebooks]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[我的學習筆記]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://img.youtube.com/vi/QNMhJhw7OMs/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs">https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>深入解析曾被譽為「基建狂魔」的中國，其基礎建設模式如何從輝煌走向困境。</li> <li>揭露中國地方政府「土地財政」的運作機制，及其如何引發財政危機和「爛尾」工程。</li> <li>探討「一帶一路」倡議在全球範圍內所面臨的挑戰，以及對中國國內經濟的深遠影響。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>「基建狂魔」神話的興起與暗影</h2> <p>影片開頭，作者點出中國（淪陷區）曾因其驚人的建設速度，被譽為「基建狂魔」，但在近年來，高鐵、橋樑、隧道等基礎建設卻頻頻傳出問題，動搖了這項神話。作者指出，工程從規劃到完工，每個環節都可能因<strong>貪腐、偷工減料、急於求成</strong>等因素埋下隱患，最終導致問題爆發。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_85.jpg" /></p></p> <p>作者解釋，這個「基建狂魔」神話的興起，主要歸因於1998年後中國實行的「<strong>土地財政</strong>」模式。地方政府將國有土地租給建商，從中獲得巨額收入，再將這些錢投入興建馬路、高鐵和工業區等基礎建設。這些建設反過來又推升地價，讓政府能以更高價賣地，形成一個<strong>賺錢的循環</strong>。這種模式在最風光時甚至能向銀行借錢加速發展，使得城市快速崛起，新聞媒體也大肆宣傳，最終塑造了「基建狂魔」的形象。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_180.jpg" /></p></p> <p>然而，作者也揭示了這種高速發展模式的陰暗面。為了追求「最快完工」，許多工程的<strong>地質勘探和安全評估可能被簡化甚至跳過</strong>。更嚴重的是，<strong>腐敗問題</strong>讓大型建設變得脆弱不堪，招標過程中的黑箱操作和回扣，導致不合格的承包商使用<strong>劣質材料和粗糙工藝</strong>，將原本應使用百年的橋樑變成潛在的「<strong>豆腐渣工程</strong>」。作者強調，雖然政府建設基礎設施本身是好的，但這種模式埋下了嚴重的隱患。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_340.jpg" /></p></p> <h2>「基建狂魔」的黃昏：財政困境與債務危機</h2> <p>作者接著探討「基建狂魔」模式如何走向黃昏。過去地方政府仰賴的<strong>土地財政收入急劇萎縮</strong>，主因是房地產市場變冷，建商買地意願降低。數據顯示，2022年和2023年政府賣地收入「<strong>斷崖式下跌</strong>」，導致地方政府財政困難，連<strong>公務員的薪水都難以維持</strong>，多地傳出降薪甚至發不出薪水的消息，這對被稱為「鐵飯碗」的公務員士氣造成巨大打擊，也動搖了民眾對未來經濟的信心。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_460.jpg" /></p></p> <p>此外，作者指出地方政府透過成立「<strong>城投債</strong>」公司來借錢蓋建設，形成龐大的「<strong>隱性債務</strong>」。這些債務總額相當於中國一年GDP的一半，且專家指出大部分<strong>都無法償還</strong>。為了應對財政壓力，地方政府不得不削減公務員薪水、延後支付廠商款項，甚至變賣資產。中央政府甚至下令多個省份<strong>停止數千個正在進行的基建計畫</strong>。銀行也因借給城投債的巨額資金面臨危機，導致一些小型銀行需要大型銀行救援。中國經濟也因此進入一個<strong>長期「蕭條」階段</strong>，消費不振，成長緩慢。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_590.jpg" /></p></p> <p>作者進一步說明，中國的經濟成長過去過度依賴借錢和房地產、基建投資，導致<strong>房地產過度開發</strong>，多數房屋變成投機工具而非居住之地，房價高漲卻大量空置，政府又不願多蓋社會住宅，加劇了人民的失望。另一個問題是，許多曾經引以為傲的高速公路和高鐵線路，<strong>其實大部分都是賠錢的</strong>。高昂的造價使通行費收入僅能支付建設債務利息。除了京滬高鐵，<strong>94%的高鐵線都在虧損</strong>，整個鐵路集團負債累累，每年利息支出甚至超過盈利。這些賠錢的建設在財政吃緊時，成了地方政府沉重的負擔。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_720.jpg" /></p></p> <p>在賣地收入減少和中央政府嚴管下，地方政府仍透過「<strong>融資平台</strong>」工具秘密借貸，形成規模驚人的「<strong>隱性債務</strong>」，國際組織估計高達數十兆人民幣，且大多用於無法回本的建設。這使得政府財政日益緊張，償債壓力全面爆發，連向國外借款的利率都因<strong>還款風險升高</strong>而變得極高，政府信用逐漸惡化。作者諷刺道，這些被民間戲稱為「<strong>鐵公雞</strong>」（鐵路、公路、機場）的基建，許多是<strong>不必要的過度建設</strong>，例如豪華機場卻航班稀少、寬闊公路卻車輛寥寥，浪費了大量民脂民膏，讓人民對政府的信任逐漸流失。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_815.jpg" /></p></p> <h2>「一帶一路」的病入膏肓與策略調整</h2> <p>作者轉而探討「一帶一路」倡議對中國財政的影響。這項旨在向世界展現中國強大實力、促進貿易和外交關係的國際計畫，卻因其運作模式面臨挑戰。中國向他國提供巨額貸款興建基礎設施，期望未來透過貿易回收。然而，許多借款國經濟不佳、政府不穩或貪腐嚴重，導致<strong>難以按時還款</strong>，使中國自身的財庫受損。此外，中國國企帶著自家工人與材料赴他國建設，造成當地人民缺乏工作與技術傳承，引發<strong>被援助國的反感</strong>。作者舉例波蘭、緬甸、墨西哥等地的計畫都因政治問題或初期報價過低導致失敗，讓中國損失慘重。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_930.jpg" /></p></p> <p>作者指出，許多參與「一帶一路」的國家因財政狀況不佳，無法向其他國家或國際組織借款，只能接受中國的幫助。斯里蘭卡便是典型例子，因內戰欠債累累，最終無力償還，被迫將重要港口租借給中國抵債，引發「<strong>債務陷阱</strong>」爭議，嚴重損害中國聲譽。大量借出去卻收不回的資金，也讓中國國內的建設預算減少，加劇了經濟放緩。面對諸多問題，中國已開始調整「一帶一路」策略，從追求「大而重」的項目轉向投資<strong>太陽能、風力發電、科技與數字經濟</strong>等「小而美」且更具回收潛力的項目，這被視為一個好的轉變。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1040.jpg" /></p></p> <h2>基礎建設與三民主義的關聯</h2> <p>最後，作者將基礎建設與三民主義連結，強調健全的基礎建設發展不應只追求「快」與「大」，而應與其思想結合：</p> <ul> <li><strong>民生主義</strong>：基礎建設應以滿足人民實際生活需求為核心，蓋學校、醫院、修路等。中國過去許多「<strong>蚊子館</strong>」式的建設，違背了民生主義精神，浪費了民脂民膏，未能改善人民生活。</li> <li><strong>民權主義</strong>：人民應有權利參與和監督政府的財政支出與大型基建決策，確保過程透明。若政府一意孤行，缺乏民權精神，會導致人民對政府的信任流失。</li> <li><strong>民族主義</strong>：國家應避免因過度舉債搞基建，導致財政困境甚至變賣資產來還債，這將危及國家的主權與獨立性。作者再次提及「一帶一路」的「債務陷阱」爭議，指出其可能對他國主權和民族發展造成傷害。</li> </ul> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1105.jpg" /></p></p> <p>總結來說，作者認為，只有當基礎建設與民生主義的實際需求、民權主義的人民參與監督、以及民族主義的國家經濟獨立和安全相結合時，才能真正成為國家富強、人民安樂的基石。</p> <hr /><hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">哈囉！大家好！我是阿牛哥。之前有集影片講到。淪陷區的高鐵。發生了意外。就有人留言說。中共可以說是基建狂魔啊。斷了點鐵路算什麼呢？好像只要有中共一出手。什麼高難度的工程。都可以迎刃而解一樣。但最近的幾年。風向好像突然變了。那些曾經。引以為傲的建設。現在頻頻傳出問題。像是高鐵。因為洪水受損。或是各地的橋樑。隧道。出現坍塌等事件。漸漸地。吹基建的災胞們。越來越少了。這是怎麼一回事呢？難道那些「基建神話」。不像宣傳那樣。牢不可破嗎？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_104.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實工程。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">從規劃到完工。每個環節。都可能因為貪腐。偷工減料。或是急於求成。而埋下隱患。當這些問題。積累到一個程度。最終爆發出來。也就不足為奇了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">今天就讓我們談談。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼基建狂魔。狂不起來了？讓我們先從狂魔的神話。到底是怎麼興起的說起。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼中共。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">能在短短幾十年。蓋出那麼多條高速公路。鐵路跟機場呢？很多人都說。他們是「基建狂魔」。蓋東西的速度快到嚇人。但背後其實有一個。很重要的原因。就像我們玩遊戲。要先賺錢買裝備一樣。中共也找到了。一個賺錢的好方法。而這個方法。要從1998年說起。那時中共。做了一個很大的改變。就是不再免費分房子。給大家住了。從那之後。大家想買房子。就必須自己花錢。而地方政府。就有了新的賺錢方式。那就是把國家的土地。租給建商。讓他們蓋房子。賣給老百姓。地方政府從賣地。賺到一大筆錢以後。就把這些錢。拿來蓋馬路。蓋高鐵。或是蓋新的工業區。這樣一來。附近的地價。就會跟著漲價。政府就能再賣出。更貴的土地。賺更多錢。然後再投入更多的建設。這就像一個賺錢的循環。讓政府有源源不絕的錢。可以來搞大工程。在最風光的時候。政府甚至還可以向銀行。借錢來蓋更多東西。讓經濟成長得更快。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_196.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種賣地賺錢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">再拿錢蓋建設的模式。讓淪陷區的城市。就像變魔術一樣。蓋出了許多高樓大廈。跟交通建設。新聞也很喜歡報這些事。像是「世界最長的高鐵網在中國」。「跨海大橋短短幾年就完工」。「某城市地鐵一條接一條蓋好」。這些新聞被一傳十。十傳百。大家就覺得淪陷區。好像真的有點「開掛」一樣。什麼大工程都難不倒。慢慢地。「基建狂魔」這個神話。就被塑造出來了。當然事情也不是只有。光鮮亮麗的一面。因為蓋得太快。有些地方的工程。可能就沒有那麼耐用了。或是花了很多錢。卻沒有好好被利用。像一條高鐵。本來應該經過。嚴格的地質勘探。以及安全的評估。但在追求。「最快完工」的壓力下。這些步驟。可能被簡化。甚至是跳過。腐敗的問題。也讓這些大型建設。變得脆弱不堪。招標過程的黑箱。回扣。導致一些不合格的承包商。他們也能拿到工程。然後再用劣質的材料。粗糙的工藝。來降低成本。一個號稱能用。一百年的橋樑。可能因為這些。看不見的「蛀蟲」。變成一個。潛在的巨大危險。變成一個個。豆腐渣工程。但認真來說。政府做為領導者。願意替人民。蓋許多基礎建設。讓人民的生活更便利。這應該是需要給一點牡蠣的。這些建設。確實讓人民。生活更方便。像坐高鐵出門。比以前省下更多時間。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_290.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過這種模式。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">也不是沒有問題的。蓋了那麼多房子。總有一天會沒有人買。蓋了那麼多工廠。生產的東西。也會賣不完。當房子不好賣了。政府賣地的錢。就會越來越少。也就沒有錢。可以蓋新的建設。所以接下來。講講基建狂魔的黃昏。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">話說過去地方政府。他們靠著賣土地賺錢。再把這些錢。拿去蓋高鐵跟大樓。讓城市看起來。越來越繁榮。但這種模式。也走到了盡頭。想像一下。一個家庭的主要收入。是賣東西。如果有一天。這些東西突然。都沒人買了。收入就會大幅減少。中共現在就是這個情況。以前地方政府賣土地。就像是在賣黃金一樣。價格是一直漲。收入也多到花不完。但隨著房地產。市場變冷。願意買地蓋房子的建商。越來越少。而政府賣地的收入。也跟著「斷崖式下跌」。有數據顯示。2022年跟2023年。政府賣地的收入。少了非常多。就連經濟比較發達的浙江省。賣地收入。也減少了四分之一。讓地方政府。日子變得不好過。因為他們不但要維持。城市日常的運作。還要發公務員的薪水。當收入不夠用的時候。最直接的影響。就是公務員的薪水。現在很多地方。都傳出公務員。降薪的消息。像是浙江。廣東跟山東。都有公務員的減薪。甚至是發不出薪水。這在以前。是很難想像的。畢竟公務員。被大家稱為「鐵飯碗」。當連「鐵飯碗」。都保不住的時候。大家對未來經濟的信心。就會動搖。老百姓也不敢。隨便亂花錢。消費市場。就會變得更冷清。形成了一個惡性循環。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">再加上貪汙的問題。想像一下。一個家庭為了蓋新房子。向銀行借了一大筆錢。但他們不是用自己的名義借。而是透過一家。自己開的公司來借。這樣別人就看不出來。這個家庭。到底欠了多少錢。不少地方政府就是這樣。他們成立了一個。叫做「城投債」的公司。來偷偷借錢。蓋馬路跟大樓。而這些錢多到嚇人。加起來相當於淪陷區。一年所賺的錢的一半。更糟糕的是。專家說。這些債務。大部分都還不出來。就像一筆永遠。都還不清的爛帳。因為欠的錢太多了。很多地方政府。現在的日子很難過。他們只好拼命省錢。像是削減公務員的薪水。或是延後支付廠商的錢。甚至變賣政府。自己的資產。有些地方的政府收入。有一半以上。都拿去還債了。根本沒錢做其他事。中央政府也看不下去了。直接命令好幾個省份。把幾千個正在進行的。基建的計畫全停掉。當地方政府跟房地產公司。都快撐不下去的時候。下一個會倒下的。可能就是銀行了。因為銀行借錢。給城投債的錢。佔了他們總貸款的。很大一部分。如果這些錢都收不回來。銀行也會面臨很大的危機。雖然政府想掩蓋這些問題。但一些小銀行。已經撐不住了。只能靠大銀行來救。經濟進入了一個。長期的「蕭條」階段。簡單來說。就是東西賣不出去。價格越來越便宜。大家都不敢花錢。導致經濟成長的速度。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">就像是蝸牛一樣慢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_485.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼會變成這樣呢？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">因為過去淪陷區的經濟成長。是靠著不斷借錢。不斷投資房地產跟基建。來推動的。但現在房子蓋得太多了。多到沒有人住。變成了一種投機的工具。而不是給人住的地方。有專家說。淪陷區的房子。每三間就有超過兩間。不是買來住的。而是被用來炒作的。這讓房價高得嚇人。老百姓根本買不起。政府為了不讓房價下跌。也不願意多蓋。大家買得起的社會住宅。導致很多人。都沒有自己的房子住。而一大堆房子卻空著。這也讓人。對這個經濟模式。感到失望。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了賣地收入減少。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另外一大問題就是。那些過去。引以為傲的高速公路。跟高鐵。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實大部分都是賠錢的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">你可能覺得。每天有那麼多車輛。跟人搭乘。怎麼可能會虧錢呢？但事實是。蓋這些基建的成本。實在太高了。一條高速公路的造價。是高的嚇人。而大部分的通行費收入。卻只能還蓋路的時候。欠下來的債務利息。高鐵的情況也差不多。雖然京滬高鐵。這條黃金路線能賺錢。但其他94%的高鐵線。都在賠錢。整個淪陷區的鐵路集團。欠下的債務。高達幾兆元。光是每年要付的利息。就比他們賺的錢。還要多了。這些賠錢的建設。就像地方政府。背在身上的大石頭。過去經濟好的時候。政府可以想辦法。補貼這些虧損。但現在沒錢了。這些虧損就只能成爲。沉重的負擔。當賣地的錢越來越少。中央政府。又管得越來越嚴。他們就透過一種。叫做「融資平台」的工具。偷偷向外面。借了很多錢。來繼續蓋基建。這些檯面下的借款。被稱為「隱性債務」。數量是多到嚇人。有國際組織估算。這些債務總額。已經高達幾十兆人民幣了。比官方公布的數字。高出好幾倍。最麻煩的是這些錢。大部分都拿去蓋。那些不賺錢的基建。根本沒有辦法。靠自己還錢。當政府的財政。越來越緊張。還錢的壓力就全面爆發。現在連向國外借錢。利率都變得非常高。因為全世界都知道。他們面臨很大的還款風險。所以要收更高的利息。曾經被認為。很穩固的政府。現在信用漸漸變差。這就讓大家覺得很奇怪。蓋基建。居然還可以蓋到。讓群眾不信任你。這也是很稀奇的事情吧？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_634.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">民間有人笑稱。這些基建是「鐵公雞」。因為這些基礎建設。剛好是鐵路。公路。機場。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過有些地方。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">是真的需要鐵路跟機場嗎？甚至是沒有人住的鬼城。這些建設看起來很厲害。像是一個國家。富裕強大的證明。問題是。這些東西有時候。蓋得太多。太快。多到用不完。像有些地方。蓋了很豪華的機場。但一天卻只有。幾班飛機起降。有些地方修了。寬闊的高速公路。但上面跑的車子。卻寥寥無幾。就像鐵公雞的毛一樣。越拔越多。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後卻沒有人知道。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這些毛到底有什麼用。但這些被浪費掉的錢。其實都是老百姓的錢。當人民看到政府花大錢。蓋了這些「蚊子館」。心裡就會開始嘀咕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼要把我們的錢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">花在這些沒用的地方？我們的醫療。教育。養老金。是不是可以得到。更好的照顧呢？還是錢都拿去維權了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">久而久之。大家就會覺得。政府做事。沒有考慮到人民的需求。只顧著追求表面的風光。這些基建。有很多是不賺錢的。過度基建。造成的財政困境。不只是影響了政府本身。還傳導到了。社會的每一個角落。當政府沒錢了。公務員就必須得被降薪。這對很多人來說。是個很大的打擊。因為就連這個鐵飯碗。都開始不鐵了。大家對未來的信心。也會動搖。變得更不敢花錢。當然受影響最嚴重的。就是基建產業鏈上的。工人跟公司了。過去的國營企業。靠著政府的訂單。每天都有活幹。賺得盆滿缽滿。但現在政府已經沒錢。能夠啟動新的基建了。這些國有企業的訂單。也跟著變少。甚至面臨。「無活可幹」的窘境。日子越來越難過。他們只好跟著。去跑外賣。開直播。這個效應還會繼續往下傳。當國有企業。沒有新的項目。為他們提供建材。設備。以及勞力的私人公司。也會跟著倒楣。很多人會被欠薪。裁員。這也解釋了為什麼。最近淪陷區各地。從老師。醫生。到建築工人。都出現了。大規模的討薪事件。政府的信任度。一點一滴地流失。就像你看到。家裡管錢的人。一直花錢買一些。根本用不到的東西。還跟你說家裡沒錢。去買你需要的東西。那你會怎麼想呢？一樣的道理。當人民覺得。政府沒有把錢。花在刀口上。信任感就會慢慢消失。但這些還是。國家內部的問題。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_787.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">接下來講一講。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">讓財政更病入膏肓的。一帶一路。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">「一帶一路」這個名字。你可能在新聞上聽過。簡單來說。就是一個超大的國際計畫。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼中共。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">要花那麼多錢。跑到國外。去幫忙蓋東西呢？這背後有一個。很重要的想法。有點像是要。向全世界證明。中共現在很強大了。強大到可以幫你們了。中共想當世界的領頭羊。所以花錢。幫很多國家蓋鐵路。公路跟港口。希望這樣能讓大家。做生意更方便。大家關係也更緊密。聽起來是不是挺好的呢？中共會先借一大筆錢。給其他國家。讓他們能蓋好。需要的基礎建設。然後希望未來。可以靠著這些建設。帶來的貿易。把錢賺回來。變成一種。你好我也好的循環。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過理想很豐滿。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">現實很骨感。有些借錢的國家。他們的經濟。本來就不太好了。或是政府不穩定。貪腐問題嚴重。這些都讓他們。很難準時還錢。當錢收不回來。自己的錢袋子。也會越來越空。中共命令國企。帶著自己的工人。自己的材料。浩浩蕩蕩地。去其他國家建設。心裡想的是。我幫了你們。你們應該感恩吧？但這些被幫助的國家。卻覺得。你來我們國家蓋東西。結果我們自己的人民。都沒工作了。也沒有學到什麼技術。好處都被你拿走了。本來是想當個。慷慨的「大哥哥」。卻因為雙方的想法不同。變成了一場誤會。像國企曾經奉黨命。前往波蘭。蓋高速公路。結果因為一開始。報價太低。又因為不符合當地的規定。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_887.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後搞得一團糟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">計畫也因此失敗了。在緬甸跟墨西哥也一樣。一些原本規畫好的大工程。都因為當地的政治問題。而被迫停下來。這些失敗的經驗。都讓淪陷區損失慘重。你可能會問。這些國家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼要答應。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">中共的計畫呢？其實很多國家。本來就很窮。想跟別的國家。或國際組織借錢。但因為財政狀況太差了。根本就沒有人。敢借給他們。這時中共願意伸出援手。幫他們蓋夢寐以求的建設。他們當然會很高興。最常被提及的例子。就是斯里蘭卡了。他們因為打內戰。欠了很多錢。到處都借不到錢。只有中共願意借。他們當時覺得。終於有救了。但沒想到。借款就像滾雪球一樣。越滾越大。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後斯里蘭卡根本還不起。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">只好把國家重要的港口。租借給中共來抵債。但如果把太多的錢。借給別人。而那些錢又收不回來。那用在自己國家的錢。就會變少。壓力也會越來越大。最近幾年。很多報導指出。淪陷區的經濟。成長的速度變慢了。其中一個原因就是。「一帶一路」借出去的錢。收不回來。就像是一個家庭。因為把太多錢。借給別人。結果自己家裡裝修。買東西的預算。都變少了。生活也跟著變得拮据。面對這麼多的問題。中共也開始意識到。過去那種只蓋。大型鐵路。港口的模式。風險太高了。所以他們開始調整。「一帶一路」的策略。他們不再追求。「大」跟「重」的項目。而是轉向一些。「小而美」的投資。現在他們更願意去投資。太陽能跟風力發電。或是幫助其他國家。發展科技跟數字經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_991.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種改變就像是。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">過去只蓋龐大的水泥建築。變成投資更環保。更有未來性的東西。這些更有可能。回本的東西。當然這也是很好的改變。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後我們想。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">說回來立國之綱。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實基礎建設。跟三民主義的民生主義。關係是最直接的。民生主義的核心。就是讓人民的生活。過得更好。更富裕。一個國家蓋馬路。修水電。建學校。目的都是為了滿足人民。最基本的生活需求。過去中共的基建模式。雖然蓋了很多高樓。跟高速公路。但很多地方。卻變成了「蚊子館」。也就是花大錢蓋了。卻沒有人使用的建設。這就違背了。民生主義的精神。真正的民生建設。應該是跟著。人民的腳步走的。哪裡的人口多。就應該優先。蓋學校跟醫院。哪裡的產業需要交通。就應該先修路。跟建港口。如果只是為了追求。表面的風光。而蓋了很多沒用的建設。這些錢最終還是浪費了。人民的生活。也沒有因此得到改善。再來基礎建設。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1060.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實也跟民權主義有關。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">民權主義強調。人民當家作主。人民有權利監督政府。一個健康的社會。人民應該有權利決定。或是至少參與討論。政府的錢要花在哪裡。如果政府只是一意孤行。沒有經過。合理的討論跟評估。就決定蓋一個大型基建。人民卻沒有辦法。表達意見。那這種模式。就缺乏了民權精神。當政府的決策不透明。蓋了很多讓人民。不滿意的建設。人民對政府的信任。也會慢慢流失。這就提醒著我們。基礎建設的發展。不只是一個工程問題。更是一個民主參與的問題。基礎建設。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實也跟民族主義。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">息息相關。民族主義的核心。是維護國家的團結與獨立。當一個國家。因為過度舉債來蓋基建。導致財政陷入困境。甚至變賣資產。來還債時。這個國家的主權。跟獨立性。就會受到威脅。過去中共。在「一帶一路」計畫中。讓一些國家。因為還不出錢來。而被迫用港口等。重要資產來抵債。這也引發了。「債務陷阱」的爭議。讓名聲大受打擊。這讓我們看到。如果基礎建設的發展。太冒進。不只會讓。國家的經濟不穩定。還可能影響到。其他國家的主權。最終對整個民族的發展。造成傷害。總結來說。一個健全的基礎建設發展。不應該只追求。「快」跟「大」。它更應該跟。三民主義的思想結合。在民生主義上。滿足人民的實際需求。在民權主義上。讓人民有機會。參與跟監督。在民族主義上。則要確保國家的。經濟獨立跟安全。只有這樣基礎建設。才能真正成為。國家富強。人民安樂的基石。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1164.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那今天的故事。我們就先說到這裡了。如果你喜歡這集節目的話。歡迎幫我們按下訂閱並分享出去。如果有能力的朋友。也可以加入我們的會員。或是按下超級感謝啊。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另外我們的DC群跟TG群。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">都已經開放囉。你可以在上面即時收到我們的新聞。也歡迎大家一起進來聊天就是了。我的學習筆記。我們下次見囉。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">ByeBye. </p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs">https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</a></p><p>好物推薦：</p><p>經過一整年的精心籌劃與準備，一個讓大家期待已久的計畫終於揭曉：</p><p>✨ 阿牛哥官方周邊商品正式推出啦！ ✨</p><p> 有觀眾常問阿牛哥：</p><p>「影片背景的那幅地圖，哪裡可以買到？」</p><p>這個問題啟發了我們！</p><p>我們將這幅地圖設計成 「我的學習筆記」理想中的中華民國全圖系列商品，</p><p>讓你能夠把它帶回家，成為你的專屬收藏！</p><p>🔗 現在就可以購買！</p><p></p><p>7-11賣貨便：<a href="https://reurl.cc/74dzdd">https://reurl.cc/74dzdd</a></p><p>全家好賣+：<a href="https://www.fami.tw/FP60u">https://www.fami.tw/FP60u</a></p><p></p><p>⚖️基建狂魔「狂」不起來了？</p><p>曾經被吹上天的「基建狂魔」，怎麼突然不狂了？🚄</p><p>高鐵泡水、橋樑坍塌、隧道事故，豆腐渣工程一個接一個。過去靠「賣地換錢、拼命蓋工程」的循環，如今因房市崩盤斷了金流，公務員降薪、債務爆棚，基建神話瞬間破滅。</p><p></p><p>更諷刺的是，「一帶一路」砸錢到海外，錢收不回來，自己卻陷入泥沼。老百姓看到豪華卻空蕩蕩的鬼城、機場，不禁要問：醫療？教育？養老金呢？</p><p></p><p>基建應該改善民生，而不是當政權的門面工程。沒有三民主義的根基，再大的基建，也只是空殼。</p><p></p><p>👉 想知道更多細節，就一起看影片：</p><p><a href="https://youtu.be/QNMhJhw7OMs">https://youtu.be/QNMhJhw7OMs</a></p><p></p><p>#基建狂魔 #中國經濟 #豆腐渣工程 #一帶一路 #高鐵事故 #房地產危機 #鬼城現象 #債務危機 #中國崩盤 #三民主義</p><p></p><p></p><p>投稿請私信或：<a href="https://t.me/ROCmynotebooks">https://t.me/ROCmynotebooks</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓：<a href="https://discord.gg/YmSkbSVrUC">https://discord.gg/YmSkbSVrUC</a></p><p>郵箱投稿：karbews1979@gmail.com</p><p>歡迎贊助，幫助我們繼續運營下去</p><p><a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p></p><p></p><p>📍讓我們繼續活下去 ►  <a href="http://bit.ly/2tGL3eB">http://bit.ly/2tGL3eB</a></p><p></p><p>LINE貼圖搜尋「我的學習筆記」或是點下方連結</p><p>我的學習筆記2</p><p><a href="https://reurl.cc/qkk38y">https://reurl.cc/qkk38y</a></p><p>我的學習筆記3</p><p><a href="https://reurl.cc/n77Rn6">https://reurl.cc/n77Rn6</a></p><p>我的學習筆記4</p><p><a href="https://reurl.cc/mllNq9">https://reurl.cc/mllNq9</a></p><p>我的學習筆記5</p><p><a href="https://reurl.cc/zp2Dkp">https://reurl.cc/zp2Dkp</a></p><p></p><p></p><p>🎬更多的學習筆記</p><p>YOUTUBE長影片討論 ► <a href="https://reurl.cc/gy2ZR">https://reurl.cc/gy2ZR</a></p><p>Tiktok上更多短影片 ► <a href="https://reurl.cc/bkjjz3">https://reurl.cc/bkjjz3</a></p><p>Facebook關注更多消息 ► <a href="https://bit.ly/2TFDZXC">https://bit.ly/2TFDZXC</a></p><p>Instagram掌握國際大事 ► <a href="https://reurl.cc/GyxEp">https://reurl.cc/GyxEp</a></p><p>方格子學術公眾化成果 ► <a href="http://bit.ly/32J6mrK">http://bit.ly/32J6mrK</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓►   <a href="https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC">https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC</a></p><p>小額支付贊助我歐付寶►<a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p>當然還有PayPal►PayPal.Me/wMyNotebook</p><p></p><p>😉特別感謝8月份支持學習筆記的朋友 </p><p></p><p>BEN仔 Ch、柯誠譽、Menghao Tian 、Rosemary、阿里不打、Lee Jerry、Roots Ko、Roy Li、KaHu Lau、Min Yu Lai、Sion Ein、薩麥爾_MLBB、葉小雲、李文傑、陳建宏、語禪、Krib Stek、Charlie曾、翡翠檸檬綠、上善若水、郭小信(Guō.Xiǎo-Xìn)、DaoMin WengChen、Chen Chong Lee、Arthur Harry、Chun сюань Huang (EP)、vincent hsiao、顧友瑑、龍雲、Little Dragon、顾闻达（Mr.G）、咖啡豆漿、白蓮教徒</p><p></p><p>📍特別感謝每位默默支持我們的朋友們，你們給的不只是錢財，更是一段友誼 當你像小蝦米一樣對抗大鯨魚，當你的敵人遠比你想像中強大的時候 發現了這個世界，其實有一群未曾相識卻力挺你的朋友，我想，這就是世界上最美好的感覺了</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://img.youtube.com/vi/QNMhJhw7OMs/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs">https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>深入解析曾被譽為「基建狂魔」的中國，其基礎建設模式如何從輝煌走向困境。</li> <li>揭露中國地方政府「土地財政」的運作機制，及其如何引發財政危機和「爛尾」工程。</li> <li>探討「一帶一路」倡議在全球範圍內所面臨的挑戰，以及對中國國內經濟的深遠影響。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>「基建狂魔」神話的興起與暗影</h2> <p>影片開頭，作者點出中國（淪陷區）曾因其驚人的建設速度，被譽為「基建狂魔」，但在近年來，高鐵、橋樑、隧道等基礎建設卻頻頻傳出問題，動搖了這項神話。作者指出，工程從規劃到完工，每個環節都可能因<strong>貪腐、偷工減料、急於求成</strong>等因素埋下隱患，最終導致問題爆發。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_85.jpg" /></p></p> <p>作者解釋，這個「基建狂魔」神話的興起，主要歸因於1998年後中國實行的「<strong>土地財政</strong>」模式。地方政府將國有土地租給建商，從中獲得巨額收入，再將這些錢投入興建馬路、高鐵和工業區等基礎建設。這些建設反過來又推升地價，讓政府能以更高價賣地，形成一個<strong>賺錢的循環</strong>。這種模式在最風光時甚至能向銀行借錢加速發展，使得城市快速崛起，新聞媒體也大肆宣傳，最終塑造了「基建狂魔」的形象。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_180.jpg" /></p></p> <p>然而，作者也揭示了這種高速發展模式的陰暗面。為了追求「最快完工」，許多工程的<strong>地質勘探和安全評估可能被簡化甚至跳過</strong>。更嚴重的是，<strong>腐敗問題</strong>讓大型建設變得脆弱不堪，招標過程中的黑箱操作和回扣，導致不合格的承包商使用<strong>劣質材料和粗糙工藝</strong>，將原本應使用百年的橋樑變成潛在的「<strong>豆腐渣工程</strong>」。作者強調，雖然政府建設基礎設施本身是好的，但這種模式埋下了嚴重的隱患。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_340.jpg" /></p></p> <h2>「基建狂魔」的黃昏：財政困境與債務危機</h2> <p>作者接著探討「基建狂魔」模式如何走向黃昏。過去地方政府仰賴的<strong>土地財政收入急劇萎縮</strong>，主因是房地產市場變冷，建商買地意願降低。數據顯示，2022年和2023年政府賣地收入「<strong>斷崖式下跌</strong>」，導致地方政府財政困難，連<strong>公務員的薪水都難以維持</strong>，多地傳出降薪甚至發不出薪水的消息，這對被稱為「鐵飯碗」的公務員士氣造成巨大打擊，也動搖了民眾對未來經濟的信心。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_460.jpg" /></p></p> <p>此外，作者指出地方政府透過成立「<strong>城投債</strong>」公司來借錢蓋建設，形成龐大的「<strong>隱性債務</strong>」。這些債務總額相當於中國一年GDP的一半，且專家指出大部分<strong>都無法償還</strong>。為了應對財政壓力，地方政府不得不削減公務員薪水、延後支付廠商款項，甚至變賣資產。中央政府甚至下令多個省份<strong>停止數千個正在進行的基建計畫</strong>。銀行也因借給城投債的巨額資金面臨危機，導致一些小型銀行需要大型銀行救援。中國經濟也因此進入一個<strong>長期「蕭條」階段</strong>，消費不振，成長緩慢。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_590.jpg" /></p></p> <p>作者進一步說明，中國的經濟成長過去過度依賴借錢和房地產、基建投資，導致<strong>房地產過度開發</strong>，多數房屋變成投機工具而非居住之地，房價高漲卻大量空置，政府又不願多蓋社會住宅，加劇了人民的失望。另一個問題是，許多曾經引以為傲的高速公路和高鐵線路，<strong>其實大部分都是賠錢的</strong>。高昂的造價使通行費收入僅能支付建設債務利息。除了京滬高鐵，<strong>94%的高鐵線都在虧損</strong>，整個鐵路集團負債累累，每年利息支出甚至超過盈利。這些賠錢的建設在財政吃緊時，成了地方政府沉重的負擔。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_720.jpg" /></p></p> <p>在賣地收入減少和中央政府嚴管下，地方政府仍透過「<strong>融資平台</strong>」工具秘密借貸，形成規模驚人的「<strong>隱性債務</strong>」，國際組織估計高達數十兆人民幣，且大多用於無法回本的建設。這使得政府財政日益緊張，償債壓力全面爆發，連向國外借款的利率都因<strong>還款風險升高</strong>而變得極高，政府信用逐漸惡化。作者諷刺道，這些被民間戲稱為「<strong>鐵公雞</strong>」（鐵路、公路、機場）的基建，許多是<strong>不必要的過度建設</strong>，例如豪華機場卻航班稀少、寬闊公路卻車輛寥寥，浪費了大量民脂民膏，讓人民對政府的信任逐漸流失。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_815.jpg" /></p></p> <h2>「一帶一路」的病入膏肓與策略調整</h2> <p>作者轉而探討「一帶一路」倡議對中國財政的影響。這項旨在向世界展現中國強大實力、促進貿易和外交關係的國際計畫，卻因其運作模式面臨挑戰。中國向他國提供巨額貸款興建基礎設施，期望未來透過貿易回收。然而，許多借款國經濟不佳、政府不穩或貪腐嚴重，導致<strong>難以按時還款</strong>，使中國自身的財庫受損。此外，中國國企帶著自家工人與材料赴他國建設，造成當地人民缺乏工作與技術傳承，引發<strong>被援助國的反感</strong>。作者舉例波蘭、緬甸、墨西哥等地的計畫都因政治問題或初期報價過低導致失敗，讓中國損失慘重。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_930.jpg" /></p></p> <p>作者指出，許多參與「一帶一路」的國家因財政狀況不佳，無法向其他國家或國際組織借款，只能接受中國的幫助。斯里蘭卡便是典型例子，因內戰欠債累累，最終無力償還，被迫將重要港口租借給中國抵債，引發「<strong>債務陷阱</strong>」爭議，嚴重損害中國聲譽。大量借出去卻收不回的資金，也讓中國國內的建設預算減少，加劇了經濟放緩。面對諸多問題，中國已開始調整「一帶一路」策略，從追求「大而重」的項目轉向投資<strong>太陽能、風力發電、科技與數字經濟</strong>等「小而美」且更具回收潛力的項目，這被視為一個好的轉變。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1040.jpg" /></p></p> <h2>基礎建設與三民主義的關聯</h2> <p>最後，作者將基礎建設與三民主義連結，強調健全的基礎建設發展不應只追求「快」與「大」，而應與其思想結合：</p> <ul> <li><strong>民生主義</strong>：基礎建設應以滿足人民實際生活需求為核心，蓋學校、醫院、修路等。中國過去許多「<strong>蚊子館</strong>」式的建設，違背了民生主義精神，浪費了民脂民膏，未能改善人民生活。</li> <li><strong>民權主義</strong>：人民應有權利參與和監督政府的財政支出與大型基建決策，確保過程透明。若政府一意孤行，缺乏民權精神，會導致人民對政府的信任流失。</li> <li><strong>民族主義</strong>：國家應避免因過度舉債搞基建，導致財政困境甚至變賣資產來還債，這將危及國家的主權與獨立性。作者再次提及「一帶一路」的「債務陷阱」爭議，指出其可能對他國主權和民族發展造成傷害。</li> </ul> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1105.jpg" /></p></p> <p>總結來說，作者認為，只有當基礎建設與民生主義的實際需求、民權主義的人民參與監督、以及民族主義的國家經濟獨立和安全相結合時，才能真正成為國家富強、人民安樂的基石。</p> <hr /><hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">哈囉！大家好！我是阿牛哥。之前有集影片講到。淪陷區的高鐵。發生了意外。就有人留言說。中共可以說是基建狂魔啊。斷了點鐵路算什麼呢？好像只要有中共一出手。什麼高難度的工程。都可以迎刃而解一樣。但最近的幾年。風向好像突然變了。那些曾經。引以為傲的建設。現在頻頻傳出問題。像是高鐵。因為洪水受損。或是各地的橋樑。隧道。出現坍塌等事件。漸漸地。吹基建的災胞們。越來越少了。這是怎麼一回事呢？難道那些「基建神話」。不像宣傳那樣。牢不可破嗎？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_104.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實工程。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">從規劃到完工。每個環節。都可能因為貪腐。偷工減料。或是急於求成。而埋下隱患。當這些問題。積累到一個程度。最終爆發出來。也就不足為奇了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">今天就讓我們談談。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼基建狂魔。狂不起來了？讓我們先從狂魔的神話。到底是怎麼興起的說起。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼中共。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">能在短短幾十年。蓋出那麼多條高速公路。鐵路跟機場呢？很多人都說。他們是「基建狂魔」。蓋東西的速度快到嚇人。但背後其實有一個。很重要的原因。就像我們玩遊戲。要先賺錢買裝備一樣。中共也找到了。一個賺錢的好方法。而這個方法。要從1998年說起。那時中共。做了一個很大的改變。就是不再免費分房子。給大家住了。從那之後。大家想買房子。就必須自己花錢。而地方政府。就有了新的賺錢方式。那就是把國家的土地。租給建商。讓他們蓋房子。賣給老百姓。地方政府從賣地。賺到一大筆錢以後。就把這些錢。拿來蓋馬路。蓋高鐵。或是蓋新的工業區。這樣一來。附近的地價。就會跟著漲價。政府就能再賣出。更貴的土地。賺更多錢。然後再投入更多的建設。這就像一個賺錢的循環。讓政府有源源不絕的錢。可以來搞大工程。在最風光的時候。政府甚至還可以向銀行。借錢來蓋更多東西。讓經濟成長得更快。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_196.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種賣地賺錢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">再拿錢蓋建設的模式。讓淪陷區的城市。就像變魔術一樣。蓋出了許多高樓大廈。跟交通建設。新聞也很喜歡報這些事。像是「世界最長的高鐵網在中國」。「跨海大橋短短幾年就完工」。「某城市地鐵一條接一條蓋好」。這些新聞被一傳十。十傳百。大家就覺得淪陷區。好像真的有點「開掛」一樣。什麼大工程都難不倒。慢慢地。「基建狂魔」這個神話。就被塑造出來了。當然事情也不是只有。光鮮亮麗的一面。因為蓋得太快。有些地方的工程。可能就沒有那麼耐用了。或是花了很多錢。卻沒有好好被利用。像一條高鐵。本來應該經過。嚴格的地質勘探。以及安全的評估。但在追求。「最快完工」的壓力下。這些步驟。可能被簡化。甚至是跳過。腐敗的問題。也讓這些大型建設。變得脆弱不堪。招標過程的黑箱。回扣。導致一些不合格的承包商。他們也能拿到工程。然後再用劣質的材料。粗糙的工藝。來降低成本。一個號稱能用。一百年的橋樑。可能因為這些。看不見的「蛀蟲」。變成一個。潛在的巨大危險。變成一個個。豆腐渣工程。但認真來說。政府做為領導者。願意替人民。蓋許多基礎建設。讓人民的生活更便利。這應該是需要給一點牡蠣的。這些建設。確實讓人民。生活更方便。像坐高鐵出門。比以前省下更多時間。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_290.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過這種模式。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">也不是沒有問題的。蓋了那麼多房子。總有一天會沒有人買。蓋了那麼多工廠。生產的東西。也會賣不完。當房子不好賣了。政府賣地的錢。就會越來越少。也就沒有錢。可以蓋新的建設。所以接下來。講講基建狂魔的黃昏。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">話說過去地方政府。他們靠著賣土地賺錢。再把這些錢。拿去蓋高鐵跟大樓。讓城市看起來。越來越繁榮。但這種模式。也走到了盡頭。想像一下。一個家庭的主要收入。是賣東西。如果有一天。這些東西突然。都沒人買了。收入就會大幅減少。中共現在就是這個情況。以前地方政府賣土地。就像是在賣黃金一樣。價格是一直漲。收入也多到花不完。但隨著房地產。市場變冷。願意買地蓋房子的建商。越來越少。而政府賣地的收入。也跟著「斷崖式下跌」。有數據顯示。2022年跟2023年。政府賣地的收入。少了非常多。就連經濟比較發達的浙江省。賣地收入。也減少了四分之一。讓地方政府。日子變得不好過。因為他們不但要維持。城市日常的運作。還要發公務員的薪水。當收入不夠用的時候。最直接的影響。就是公務員的薪水。現在很多地方。都傳出公務員。降薪的消息。像是浙江。廣東跟山東。都有公務員的減薪。甚至是發不出薪水。這在以前。是很難想像的。畢竟公務員。被大家稱為「鐵飯碗」。當連「鐵飯碗」。都保不住的時候。大家對未來經濟的信心。就會動搖。老百姓也不敢。隨便亂花錢。消費市場。就會變得更冷清。形成了一個惡性循環。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">再加上貪汙的問題。想像一下。一個家庭為了蓋新房子。向銀行借了一大筆錢。但他們不是用自己的名義借。而是透過一家。自己開的公司來借。這樣別人就看不出來。這個家庭。到底欠了多少錢。不少地方政府就是這樣。他們成立了一個。叫做「城投債」的公司。來偷偷借錢。蓋馬路跟大樓。而這些錢多到嚇人。加起來相當於淪陷區。一年所賺的錢的一半。更糟糕的是。專家說。這些債務。大部分都還不出來。就像一筆永遠。都還不清的爛帳。因為欠的錢太多了。很多地方政府。現在的日子很難過。他們只好拼命省錢。像是削減公務員的薪水。或是延後支付廠商的錢。甚至變賣政府。自己的資產。有些地方的政府收入。有一半以上。都拿去還債了。根本沒錢做其他事。中央政府也看不下去了。直接命令好幾個省份。把幾千個正在進行的。基建的計畫全停掉。當地方政府跟房地產公司。都快撐不下去的時候。下一個會倒下的。可能就是銀行了。因為銀行借錢。給城投債的錢。佔了他們總貸款的。很大一部分。如果這些錢都收不回來。銀行也會面臨很大的危機。雖然政府想掩蓋這些問題。但一些小銀行。已經撐不住了。只能靠大銀行來救。經濟進入了一個。長期的「蕭條」階段。簡單來說。就是東西賣不出去。價格越來越便宜。大家都不敢花錢。導致經濟成長的速度。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">就像是蝸牛一樣慢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_485.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼會變成這樣呢？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">因為過去淪陷區的經濟成長。是靠著不斷借錢。不斷投資房地產跟基建。來推動的。但現在房子蓋得太多了。多到沒有人住。變成了一種投機的工具。而不是給人住的地方。有專家說。淪陷區的房子。每三間就有超過兩間。不是買來住的。而是被用來炒作的。這讓房價高得嚇人。老百姓根本買不起。政府為了不讓房價下跌。也不願意多蓋。大家買得起的社會住宅。導致很多人。都沒有自己的房子住。而一大堆房子卻空著。這也讓人。對這個經濟模式。感到失望。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了賣地收入減少。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另外一大問題就是。那些過去。引以為傲的高速公路。跟高鐵。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實大部分都是賠錢的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">你可能覺得。每天有那麼多車輛。跟人搭乘。怎麼可能會虧錢呢？但事實是。蓋這些基建的成本。實在太高了。一條高速公路的造價。是高的嚇人。而大部分的通行費收入。卻只能還蓋路的時候。欠下來的債務利息。高鐵的情況也差不多。雖然京滬高鐵。這條黃金路線能賺錢。但其他94%的高鐵線。都在賠錢。整個淪陷區的鐵路集團。欠下的債務。高達幾兆元。光是每年要付的利息。就比他們賺的錢。還要多了。這些賠錢的建設。就像地方政府。背在身上的大石頭。過去經濟好的時候。政府可以想辦法。補貼這些虧損。但現在沒錢了。這些虧損就只能成爲。沉重的負擔。當賣地的錢越來越少。中央政府。又管得越來越嚴。他們就透過一種。叫做「融資平台」的工具。偷偷向外面。借了很多錢。來繼續蓋基建。這些檯面下的借款。被稱為「隱性債務」。數量是多到嚇人。有國際組織估算。這些債務總額。已經高達幾十兆人民幣了。比官方公布的數字。高出好幾倍。最麻煩的是這些錢。大部分都拿去蓋。那些不賺錢的基建。根本沒有辦法。靠自己還錢。當政府的財政。越來越緊張。還錢的壓力就全面爆發。現在連向國外借錢。利率都變得非常高。因為全世界都知道。他們面臨很大的還款風險。所以要收更高的利息。曾經被認為。很穩固的政府。現在信用漸漸變差。這就讓大家覺得很奇怪。蓋基建。居然還可以蓋到。讓群眾不信任你。這也是很稀奇的事情吧？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_634.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">民間有人笑稱。這些基建是「鐵公雞」。因為這些基礎建設。剛好是鐵路。公路。機場。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過有些地方。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">是真的需要鐵路跟機場嗎？甚至是沒有人住的鬼城。這些建設看起來很厲害。像是一個國家。富裕強大的證明。問題是。這些東西有時候。蓋得太多。太快。多到用不完。像有些地方。蓋了很豪華的機場。但一天卻只有。幾班飛機起降。有些地方修了。寬闊的高速公路。但上面跑的車子。卻寥寥無幾。就像鐵公雞的毛一樣。越拔越多。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後卻沒有人知道。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這些毛到底有什麼用。但這些被浪費掉的錢。其實都是老百姓的錢。當人民看到政府花大錢。蓋了這些「蚊子館」。心裡就會開始嘀咕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼要把我們的錢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">花在這些沒用的地方？我們的醫療。教育。養老金。是不是可以得到。更好的照顧呢？還是錢都拿去維權了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">久而久之。大家就會覺得。政府做事。沒有考慮到人民的需求。只顧著追求表面的風光。這些基建。有很多是不賺錢的。過度基建。造成的財政困境。不只是影響了政府本身。還傳導到了。社會的每一個角落。當政府沒錢了。公務員就必須得被降薪。這對很多人來說。是個很大的打擊。因為就連這個鐵飯碗。都開始不鐵了。大家對未來的信心。也會動搖。變得更不敢花錢。當然受影響最嚴重的。就是基建產業鏈上的。工人跟公司了。過去的國營企業。靠著政府的訂單。每天都有活幹。賺得盆滿缽滿。但現在政府已經沒錢。能夠啟動新的基建了。這些國有企業的訂單。也跟著變少。甚至面臨。「無活可幹」的窘境。日子越來越難過。他們只好跟著。去跑外賣。開直播。這個效應還會繼續往下傳。當國有企業。沒有新的項目。為他們提供建材。設備。以及勞力的私人公司。也會跟著倒楣。很多人會被欠薪。裁員。這也解釋了為什麼。最近淪陷區各地。從老師。醫生。到建築工人。都出現了。大規模的討薪事件。政府的信任度。一點一滴地流失。就像你看到。家裡管錢的人。一直花錢買一些。根本用不到的東西。還跟你說家裡沒錢。去買你需要的東西。那你會怎麼想呢？一樣的道理。當人民覺得。政府沒有把錢。花在刀口上。信任感就會慢慢消失。但這些還是。國家內部的問題。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_787.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">接下來講一講。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">讓財政更病入膏肓的。一帶一路。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">「一帶一路」這個名字。你可能在新聞上聽過。簡單來說。就是一個超大的國際計畫。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼中共。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">要花那麼多錢。跑到國外。去幫忙蓋東西呢？這背後有一個。很重要的想法。有點像是要。向全世界證明。中共現在很強大了。強大到可以幫你們了。中共想當世界的領頭羊。所以花錢。幫很多國家蓋鐵路。公路跟港口。希望這樣能讓大家。做生意更方便。大家關係也更緊密。聽起來是不是挺好的呢？中共會先借一大筆錢。給其他國家。讓他們能蓋好。需要的基礎建設。然後希望未來。可以靠著這些建設。帶來的貿易。把錢賺回來。變成一種。你好我也好的循環。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過理想很豐滿。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">現實很骨感。有些借錢的國家。他們的經濟。本來就不太好了。或是政府不穩定。貪腐問題嚴重。這些都讓他們。很難準時還錢。當錢收不回來。自己的錢袋子。也會越來越空。中共命令國企。帶著自己的工人。自己的材料。浩浩蕩蕩地。去其他國家建設。心裡想的是。我幫了你們。你們應該感恩吧？但這些被幫助的國家。卻覺得。你來我們國家蓋東西。結果我們自己的人民。都沒工作了。也沒有學到什麼技術。好處都被你拿走了。本來是想當個。慷慨的「大哥哥」。卻因為雙方的想法不同。變成了一場誤會。像國企曾經奉黨命。前往波蘭。蓋高速公路。結果因為一開始。報價太低。又因為不符合當地的規定。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_887.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後搞得一團糟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">計畫也因此失敗了。在緬甸跟墨西哥也一樣。一些原本規畫好的大工程。都因為當地的政治問題。而被迫停下來。這些失敗的經驗。都讓淪陷區損失慘重。你可能會問。這些國家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼要答應。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">中共的計畫呢？其實很多國家。本來就很窮。想跟別的國家。或國際組織借錢。但因為財政狀況太差了。根本就沒有人。敢借給他們。這時中共願意伸出援手。幫他們蓋夢寐以求的建設。他們當然會很高興。最常被提及的例子。就是斯里蘭卡了。他們因為打內戰。欠了很多錢。到處都借不到錢。只有中共願意借。他們當時覺得。終於有救了。但沒想到。借款就像滾雪球一樣。越滾越大。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後斯里蘭卡根本還不起。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">只好把國家重要的港口。租借給中共來抵債。但如果把太多的錢。借給別人。而那些錢又收不回來。那用在自己國家的錢。就會變少。壓力也會越來越大。最近幾年。很多報導指出。淪陷區的經濟。成長的速度變慢了。其中一個原因就是。「一帶一路」借出去的錢。收不回來。就像是一個家庭。因為把太多錢。借給別人。結果自己家裡裝修。買東西的預算。都變少了。生活也跟著變得拮据。面對這麼多的問題。中共也開始意識到。過去那種只蓋。大型鐵路。港口的模式。風險太高了。所以他們開始調整。「一帶一路」的策略。他們不再追求。「大」跟「重」的項目。而是轉向一些。「小而美」的投資。現在他們更願意去投資。太陽能跟風力發電。或是幫助其他國家。發展科技跟數字經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_991.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種改變就像是。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">過去只蓋龐大的水泥建築。變成投資更環保。更有未來性的東西。這些更有可能。回本的東西。當然這也是很好的改變。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後我們想。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">說回來立國之綱。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實基礎建設。跟三民主義的民生主義。關係是最直接的。民生主義的核心。就是讓人民的生活。過得更好。更富裕。一個國家蓋馬路。修水電。建學校。目的都是為了滿足人民。最基本的生活需求。過去中共的基建模式。雖然蓋了很多高樓。跟高速公路。但很多地方。卻變成了「蚊子館」。也就是花大錢蓋了。卻沒有人使用的建設。這就違背了。民生主義的精神。真正的民生建設。應該是跟著。人民的腳步走的。哪裡的人口多。就應該優先。蓋學校跟醫院。哪裡的產業需要交通。就應該先修路。跟建港口。如果只是為了追求。表面的風光。而蓋了很多沒用的建設。這些錢最終還是浪費了。人民的生活。也沒有因此得到改善。再來基礎建設。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1060.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實也跟民權主義有關。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">民權主義強調。人民當家作主。人民有權利監督政府。一個健康的社會。人民應該有權利決定。或是至少參與討論。政府的錢要花在哪裡。如果政府只是一意孤行。沒有經過。合理的討論跟評估。就決定蓋一個大型基建。人民卻沒有辦法。表達意見。那這種模式。就缺乏了民權精神。當政府的決策不透明。蓋了很多讓人民。不滿意的建設。人民對政府的信任。也會慢慢流失。這就提醒著我們。基礎建設的發展。不只是一個工程問題。更是一個民主參與的問題。基礎建設。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實也跟民族主義。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">息息相關。民族主義的核心。是維護國家的團結與獨立。當一個國家。因為過度舉債來蓋基建。導致財政陷入困境。甚至變賣資產。來還債時。這個國家的主權。跟獨立性。就會受到威脅。過去中共。在「一帶一路」計畫中。讓一些國家。因為還不出錢來。而被迫用港口等。重要資產來抵債。這也引發了。「債務陷阱」的爭議。讓名聲大受打擊。這讓我們看到。如果基礎建設的發展。太冒進。不只會讓。國家的經濟不穩定。還可能影響到。其他國家的主權。最終對整個民族的發展。造成傷害。總結來說。一個健全的基礎建設發展。不應該只追求。「快」跟「大」。它更應該跟。三民主義的思想結合。在民生主義上。滿足人民的實際需求。在民權主義上。讓人民有機會。參與跟監督。在民族主義上。則要確保國家的。經濟獨立跟安全。只有這樣基礎建設。才能真正成為。國家富強。人民安樂的基石。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1164.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那今天的故事。我們就先說到這裡了。如果你喜歡這集節目的話。歡迎幫我們按下訂閱並分享出去。如果有能力的朋友。也可以加入我們的會員。或是按下超級感謝啊。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另外我們的DC群跟TG群。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">都已經開放囉。你可以在上面即時收到我們的新聞。也歡迎大家一起進來聊天就是了。我的學習筆記。我們下次見囉。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">ByeBye. </p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs">https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</a></p><p>好物推薦：</p><p>經過一整年的精心籌劃與準備，一個讓大家期待已久的計畫終於揭曉：</p><p>✨ 阿牛哥官方周邊商品正式推出啦！ ✨</p><p> 有觀眾常問阿牛哥：</p><p>「影片背景的那幅地圖，哪裡可以買到？」</p><p>這個問題啟發了我們！</p><p>我們將這幅地圖設計成 「我的學習筆記」理想中的中華民國全圖系列商品，</p><p>讓你能夠把它帶回家，成為你的專屬收藏！</p><p>🔗 現在就可以購買！</p><p></p><p>7-11賣貨便：<a href="https://reurl.cc/74dzdd">https://reurl.cc/74dzdd</a></p><p>全家好賣+：<a href="https://www.fami.tw/FP60u">https://www.fami.tw/FP60u</a></p><p></p><p>⚖️基建狂魔「狂」不起來了？</p><p>曾經被吹上天的「基建狂魔」，怎麼突然不狂了？🚄</p><p>高鐵泡水、橋樑坍塌、隧道事故，豆腐渣工程一個接一個。過去靠「賣地換錢、拼命蓋工程」的循環，如今因房市崩盤斷了金流，公務員降薪、債務爆棚，基建神話瞬間破滅。</p><p></p><p>更諷刺的是，「一帶一路」砸錢到海外，錢收不回來，自己卻陷入泥沼。老百姓看到豪華卻空蕩蕩的鬼城、機場，不禁要問：醫療？教育？養老金呢？</p><p></p><p>基建應該改善民生，而不是當政權的門面工程。沒有三民主義的根基，再大的基建，也只是空殼。</p><p></p><p>👉 想知道更多細節，就一起看影片：</p><p><a href="https://youtu.be/QNMhJhw7OMs">https://youtu.be/QNMhJhw7OMs</a></p><p></p><p>#基建狂魔 #中國經濟 #豆腐渣工程 #一帶一路 #高鐵事故 #房地產危機 #鬼城現象 #債務危機 #中國崩盤 #三民主義</p><p></p><p></p><p>投稿請私信或：<a href="https://t.me/ROCmynotebooks">https://t.me/ROCmynotebooks</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓：<a href="https://discord.gg/YmSkbSVrUC">https://discord.gg/YmSkbSVrUC</a></p><p>郵箱投稿：karbews1979@gmail.com</p><p>歡迎贊助，幫助我們繼續運營下去</p><p><a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p></p><p></p><p>📍讓我們繼續活下去 ►  <a href="http://bit.ly/2tGL3eB">http://bit.ly/2tGL3eB</a></p><p></p><p>LINE貼圖搜尋「我的學習筆記」或是點下方連結</p><p>我的學習筆記2</p><p><a href="https://reurl.cc/qkk38y">https://reurl.cc/qkk38y</a></p><p>我的學習筆記3</p><p><a href="https://reurl.cc/n77Rn6">https://reurl.cc/n77Rn6</a></p><p>我的學習筆記4</p><p><a href="https://reurl.cc/mllNq9">https://reurl.cc/mllNq9</a></p><p>我的學習筆記5</p><p><a href="https://reurl.cc/zp2Dkp">https://reurl.cc/zp2Dkp</a></p><p></p><p></p><p>🎬更多的學習筆記</p><p>YOUTUBE長影片討論 ► <a href="https://reurl.cc/gy2ZR">https://reurl.cc/gy2ZR</a></p><p>Tiktok上更多短影片 ► <a href="https://reurl.cc/bkjjz3">https://reurl.cc/bkjjz3</a></p><p>Facebook關注更多消息 ► <a href="https://bit.ly/2TFDZXC">https://bit.ly/2TFDZXC</a></p><p>Instagram掌握國際大事 ► <a href="https://reurl.cc/GyxEp">https://reurl.cc/GyxEp</a></p><p>方格子學術公眾化成果 ► <a href="http://bit.ly/32J6mrK">http://bit.ly/32J6mrK</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓►   <a href="https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC">https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC</a></p><p>小額支付贊助我歐付寶►<a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p>當然還有PayPal►PayPal.Me/wMyNotebook</p><p></p><p>😉特別感謝8月份支持學習筆記的朋友 </p><p></p><p>BEN仔 Ch、柯誠譽、Menghao Tian 、Rosemary、阿里不打、Lee Jerry、Roots Ko、Roy Li、KaHu Lau、Min Yu Lai、Sion Ein、薩麥爾_MLBB、葉小雲、李文傑、陳建宏、語禪、Krib Stek、Charlie曾、翡翠檸檬綠、上善若水、郭小信(Guō.Xiǎo-Xìn)、DaoMin WengChen、Chen Chong Lee、Arthur Harry、Chun сюань Huang (EP)、vincent hsiao、顧友瑑、龍雲、Little Dragon、顾闻达（Mr.G）、咖啡豆漿、白蓮教徒</p><p></p><p>📍特別感謝每位默默支持我們的朋友們，你們給的不只是錢財，更是一段友誼 當你像小蝦米一樣對抗大鯨魚，當你的敵人遠比你想像中強大的時候 發現了這個世界，其實有一群未曾相識卻力挺你的朋友，我想，這就是世界上最美好的感覺了</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://img.youtube.com/vi/QNMhJhw7OMs/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs">https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>深入解析曾被譽為「基建狂魔」的中國，其基礎建設模式如何從輝煌走向困境。</li> <li>揭露中國地方政府「土地財政」的運作機制，及其如何引發財政危機和「爛尾」工程。</li> <li>探討「一帶一路」倡議在全球範圍內所面臨的挑戰，以及對中國國內經濟的深遠影響。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>「基建狂魔」神話的興起與暗影</h2> <p>影片開頭，作者點出中國（淪陷區）曾因其驚人的建設速度，被譽為「基建狂魔」，但在近年來，高鐵、橋樑、隧道等基礎建設卻頻頻傳出問題，動搖了這項神話。作者指出，工程從規劃到完工，每個環節都可能因<strong>貪腐、偷工減料、急於求成</strong>等因素埋下隱患，最終導致問題爆發。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_85.jpg" /></p></p> <p>作者解釋，這個「基建狂魔」神話的興起，主要歸因於1998年後中國實行的「<strong>土地財政</strong>」模式。地方政府將國有土地租給建商，從中獲得巨額收入，再將這些錢投入興建馬路、高鐵和工業區等基礎建設。這些建設反過來又推升地價，讓政府能以更高價賣地，形成一個<strong>賺錢的循環</strong>。這種模式在最風光時甚至能向銀行借錢加速發展，使得城市快速崛起，新聞媒體也大肆宣傳，最終塑造了「基建狂魔」的形象。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_180.jpg" /></p></p> <p>然而，作者也揭示了這種高速發展模式的陰暗面。為了追求「最快完工」，許多工程的<strong>地質勘探和安全評估可能被簡化甚至跳過</strong>。更嚴重的是，<strong>腐敗問題</strong>讓大型建設變得脆弱不堪，招標過程中的黑箱操作和回扣，導致不合格的承包商使用<strong>劣質材料和粗糙工藝</strong>，將原本應使用百年的橋樑變成潛在的「<strong>豆腐渣工程</strong>」。作者強調，雖然政府建設基礎設施本身是好的，但這種模式埋下了嚴重的隱患。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_340.jpg" /></p></p> <h2>「基建狂魔」的黃昏：財政困境與債務危機</h2> <p>作者接著探討「基建狂魔」模式如何走向黃昏。過去地方政府仰賴的<strong>土地財政收入急劇萎縮</strong>，主因是房地產市場變冷，建商買地意願降低。數據顯示，2022年和2023年政府賣地收入「<strong>斷崖式下跌</strong>」，導致地方政府財政困難，連<strong>公務員的薪水都難以維持</strong>，多地傳出降薪甚至發不出薪水的消息，這對被稱為「鐵飯碗」的公務員士氣造成巨大打擊，也動搖了民眾對未來經濟的信心。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_460.jpg" /></p></p> <p>此外，作者指出地方政府透過成立「<strong>城投債</strong>」公司來借錢蓋建設，形成龐大的「<strong>隱性債務</strong>」。這些債務總額相當於中國一年GDP的一半，且專家指出大部分<strong>都無法償還</strong>。為了應對財政壓力，地方政府不得不削減公務員薪水、延後支付廠商款項，甚至變賣資產。中央政府甚至下令多個省份<strong>停止數千個正在進行的基建計畫</strong>。銀行也因借給城投債的巨額資金面臨危機，導致一些小型銀行需要大型銀行救援。中國經濟也因此進入一個<strong>長期「蕭條」階段</strong>，消費不振，成長緩慢。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_590.jpg" /></p></p> <p>作者進一步說明，中國的經濟成長過去過度依賴借錢和房地產、基建投資，導致<strong>房地產過度開發</strong>，多數房屋變成投機工具而非居住之地，房價高漲卻大量空置，政府又不願多蓋社會住宅，加劇了人民的失望。另一個問題是，許多曾經引以為傲的高速公路和高鐵線路，<strong>其實大部分都是賠錢的</strong>。高昂的造價使通行費收入僅能支付建設債務利息。除了京滬高鐵，<strong>94%的高鐵線都在虧損</strong>，整個鐵路集團負債累累，每年利息支出甚至超過盈利。這些賠錢的建設在財政吃緊時，成了地方政府沉重的負擔。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_720.jpg" /></p></p> <p>在賣地收入減少和中央政府嚴管下，地方政府仍透過「<strong>融資平台</strong>」工具秘密借貸，形成規模驚人的「<strong>隱性債務</strong>」，國際組織估計高達數十兆人民幣，且大多用於無法回本的建設。這使得政府財政日益緊張，償債壓力全面爆發，連向國外借款的利率都因<strong>還款風險升高</strong>而變得極高，政府信用逐漸惡化。作者諷刺道，這些被民間戲稱為「<strong>鐵公雞</strong>」（鐵路、公路、機場）的基建，許多是<strong>不必要的過度建設</strong>，例如豪華機場卻航班稀少、寬闊公路卻車輛寥寥，浪費了大量民脂民膏，讓人民對政府的信任逐漸流失。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_815.jpg" /></p></p> <h2>「一帶一路」的病入膏肓與策略調整</h2> <p>作者轉而探討「一帶一路」倡議對中國財政的影響。這項旨在向世界展現中國強大實力、促進貿易和外交關係的國際計畫，卻因其運作模式面臨挑戰。中國向他國提供巨額貸款興建基礎設施，期望未來透過貿易回收。然而，許多借款國經濟不佳、政府不穩或貪腐嚴重，導致<strong>難以按時還款</strong>，使中國自身的財庫受損。此外，中國國企帶著自家工人與材料赴他國建設，造成當地人民缺乏工作與技術傳承，引發<strong>被援助國的反感</strong>。作者舉例波蘭、緬甸、墨西哥等地的計畫都因政治問題或初期報價過低導致失敗，讓中國損失慘重。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_930.jpg" /></p></p> <p>作者指出，許多參與「一帶一路」的國家因財政狀況不佳，無法向其他國家或國際組織借款，只能接受中國的幫助。斯里蘭卡便是典型例子，因內戰欠債累累，最終無力償還，被迫將重要港口租借給中國抵債，引發「<strong>債務陷阱</strong>」爭議，嚴重損害中國聲譽。大量借出去卻收不回的資金，也讓中國國內的建設預算減少，加劇了經濟放緩。面對諸多問題，中國已開始調整「一帶一路」策略，從追求「大而重」的項目轉向投資<strong>太陽能、風力發電、科技與數字經濟</strong>等「小而美」且更具回收潛力的項目，這被視為一個好的轉變。</p> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1040.jpg" /></p></p> <h2>基礎建設與三民主義的關聯</h2> <p>最後，作者將基礎建設與三民主義連結，強調健全的基礎建設發展不應只追求「快」與「大」，而應與其思想結合：</p> <ul> <li><strong>民生主義</strong>：基礎建設應以滿足人民實際生活需求為核心，蓋學校、醫院、修路等。中國過去許多「<strong>蚊子館</strong>」式的建設，違背了民生主義精神，浪費了民脂民膏，未能改善人民生活。</li> <li><strong>民權主義</strong>：人民應有權利參與和監督政府的財政支出與大型基建決策，確保過程透明。若政府一意孤行，缺乏民權精神，會導致人民對政府的信任流失。</li> <li><strong>民族主義</strong>：國家應避免因過度舉債搞基建，導致財政困境甚至變賣資產來還債，這將危及國家的主權與獨立性。作者再次提及「一帶一路」的「債務陷阱」爭議，指出其可能對他國主權和民族發展造成傷害。</li> </ul> <p><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1105.jpg" /></p></p> <p>總結來說，作者認為，只有當基礎建設與民生主義的實際需求、民權主義的人民參與監督、以及民族主義的國家經濟獨立和安全相結合時，才能真正成為國家富強、人民安樂的基石。</p> <hr /><hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">哈囉！大家好！我是阿牛哥。之前有集影片講到。淪陷區的高鐵。發生了意外。就有人留言說。中共可以說是基建狂魔啊。斷了點鐵路算什麼呢？好像只要有中共一出手。什麼高難度的工程。都可以迎刃而解一樣。但最近的幾年。風向好像突然變了。那些曾經。引以為傲的建設。現在頻頻傳出問題。像是高鐵。因為洪水受損。或是各地的橋樑。隧道。出現坍塌等事件。漸漸地。吹基建的災胞們。越來越少了。這是怎麼一回事呢？難道那些「基建神話」。不像宣傳那樣。牢不可破嗎？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_104.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實工程。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">從規劃到完工。每個環節。都可能因為貪腐。偷工減料。或是急於求成。而埋下隱患。當這些問題。積累到一個程度。最終爆發出來。也就不足為奇了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">今天就讓我們談談。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼基建狂魔。狂不起來了？讓我們先從狂魔的神話。到底是怎麼興起的說起。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼中共。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">能在短短幾十年。蓋出那麼多條高速公路。鐵路跟機場呢？很多人都說。他們是「基建狂魔」。蓋東西的速度快到嚇人。但背後其實有一個。很重要的原因。就像我們玩遊戲。要先賺錢買裝備一樣。中共也找到了。一個賺錢的好方法。而這個方法。要從1998年說起。那時中共。做了一個很大的改變。就是不再免費分房子。給大家住了。從那之後。大家想買房子。就必須自己花錢。而地方政府。就有了新的賺錢方式。那就是把國家的土地。租給建商。讓他們蓋房子。賣給老百姓。地方政府從賣地。賺到一大筆錢以後。就把這些錢。拿來蓋馬路。蓋高鐵。或是蓋新的工業區。這樣一來。附近的地價。就會跟著漲價。政府就能再賣出。更貴的土地。賺更多錢。然後再投入更多的建設。這就像一個賺錢的循環。讓政府有源源不絕的錢。可以來搞大工程。在最風光的時候。政府甚至還可以向銀行。借錢來蓋更多東西。讓經濟成長得更快。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_196.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種賣地賺錢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">再拿錢蓋建設的模式。讓淪陷區的城市。就像變魔術一樣。蓋出了許多高樓大廈。跟交通建設。新聞也很喜歡報這些事。像是「世界最長的高鐵網在中國」。「跨海大橋短短幾年就完工」。「某城市地鐵一條接一條蓋好」。這些新聞被一傳十。十傳百。大家就覺得淪陷區。好像真的有點「開掛」一樣。什麼大工程都難不倒。慢慢地。「基建狂魔」這個神話。就被塑造出來了。當然事情也不是只有。光鮮亮麗的一面。因為蓋得太快。有些地方的工程。可能就沒有那麼耐用了。或是花了很多錢。卻沒有好好被利用。像一條高鐵。本來應該經過。嚴格的地質勘探。以及安全的評估。但在追求。「最快完工」的壓力下。這些步驟。可能被簡化。甚至是跳過。腐敗的問題。也讓這些大型建設。變得脆弱不堪。招標過程的黑箱。回扣。導致一些不合格的承包商。他們也能拿到工程。然後再用劣質的材料。粗糙的工藝。來降低成本。一個號稱能用。一百年的橋樑。可能因為這些。看不見的「蛀蟲」。變成一個。潛在的巨大危險。變成一個個。豆腐渣工程。但認真來說。政府做為領導者。願意替人民。蓋許多基礎建設。讓人民的生活更便利。這應該是需要給一點牡蠣的。這些建設。確實讓人民。生活更方便。像坐高鐵出門。比以前省下更多時間。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_290.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過這種模式。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">也不是沒有問題的。蓋了那麼多房子。總有一天會沒有人買。蓋了那麼多工廠。生產的東西。也會賣不完。當房子不好賣了。政府賣地的錢。就會越來越少。也就沒有錢。可以蓋新的建設。所以接下來。講講基建狂魔的黃昏。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">話說過去地方政府。他們靠著賣土地賺錢。再把這些錢。拿去蓋高鐵跟大樓。讓城市看起來。越來越繁榮。但這種模式。也走到了盡頭。想像一下。一個家庭的主要收入。是賣東西。如果有一天。這些東西突然。都沒人買了。收入就會大幅減少。中共現在就是這個情況。以前地方政府賣土地。就像是在賣黃金一樣。價格是一直漲。收入也多到花不完。但隨著房地產。市場變冷。願意買地蓋房子的建商。越來越少。而政府賣地的收入。也跟著「斷崖式下跌」。有數據顯示。2022年跟2023年。政府賣地的收入。少了非常多。就連經濟比較發達的浙江省。賣地收入。也減少了四分之一。讓地方政府。日子變得不好過。因為他們不但要維持。城市日常的運作。還要發公務員的薪水。當收入不夠用的時候。最直接的影響。就是公務員的薪水。現在很多地方。都傳出公務員。降薪的消息。像是浙江。廣東跟山東。都有公務員的減薪。甚至是發不出薪水。這在以前。是很難想像的。畢竟公務員。被大家稱為「鐵飯碗」。當連「鐵飯碗」。都保不住的時候。大家對未來經濟的信心。就會動搖。老百姓也不敢。隨便亂花錢。消費市場。就會變得更冷清。形成了一個惡性循環。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">再加上貪汙的問題。想像一下。一個家庭為了蓋新房子。向銀行借了一大筆錢。但他們不是用自己的名義借。而是透過一家。自己開的公司來借。這樣別人就看不出來。這個家庭。到底欠了多少錢。不少地方政府就是這樣。他們成立了一個。叫做「城投債」的公司。來偷偷借錢。蓋馬路跟大樓。而這些錢多到嚇人。加起來相當於淪陷區。一年所賺的錢的一半。更糟糕的是。專家說。這些債務。大部分都還不出來。就像一筆永遠。都還不清的爛帳。因為欠的錢太多了。很多地方政府。現在的日子很難過。他們只好拼命省錢。像是削減公務員的薪水。或是延後支付廠商的錢。甚至變賣政府。自己的資產。有些地方的政府收入。有一半以上。都拿去還債了。根本沒錢做其他事。中央政府也看不下去了。直接命令好幾個省份。把幾千個正在進行的。基建的計畫全停掉。當地方政府跟房地產公司。都快撐不下去的時候。下一個會倒下的。可能就是銀行了。因為銀行借錢。給城投債的錢。佔了他們總貸款的。很大一部分。如果這些錢都收不回來。銀行也會面臨很大的危機。雖然政府想掩蓋這些問題。但一些小銀行。已經撐不住了。只能靠大銀行來救。經濟進入了一個。長期的「蕭條」階段。簡單來說。就是東西賣不出去。價格越來越便宜。大家都不敢花錢。導致經濟成長的速度。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">就像是蝸牛一樣慢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_485.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼會變成這樣呢？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">因為過去淪陷區的經濟成長。是靠著不斷借錢。不斷投資房地產跟基建。來推動的。但現在房子蓋得太多了。多到沒有人住。變成了一種投機的工具。而不是給人住的地方。有專家說。淪陷區的房子。每三間就有超過兩間。不是買來住的。而是被用來炒作的。這讓房價高得嚇人。老百姓根本買不起。政府為了不讓房價下跌。也不願意多蓋。大家買得起的社會住宅。導致很多人。都沒有自己的房子住。而一大堆房子卻空著。這也讓人。對這個經濟模式。感到失望。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了賣地收入減少。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另外一大問題就是。那些過去。引以為傲的高速公路。跟高鐵。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實大部分都是賠錢的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">你可能覺得。每天有那麼多車輛。跟人搭乘。怎麼可能會虧錢呢？但事實是。蓋這些基建的成本。實在太高了。一條高速公路的造價。是高的嚇人。而大部分的通行費收入。卻只能還蓋路的時候。欠下來的債務利息。高鐵的情況也差不多。雖然京滬高鐵。這條黃金路線能賺錢。但其他94%的高鐵線。都在賠錢。整個淪陷區的鐵路集團。欠下的債務。高達幾兆元。光是每年要付的利息。就比他們賺的錢。還要多了。這些賠錢的建設。就像地方政府。背在身上的大石頭。過去經濟好的時候。政府可以想辦法。補貼這些虧損。但現在沒錢了。這些虧損就只能成爲。沉重的負擔。當賣地的錢越來越少。中央政府。又管得越來越嚴。他們就透過一種。叫做「融資平台」的工具。偷偷向外面。借了很多錢。來繼續蓋基建。這些檯面下的借款。被稱為「隱性債務」。數量是多到嚇人。有國際組織估算。這些債務總額。已經高達幾十兆人民幣了。比官方公布的數字。高出好幾倍。最麻煩的是這些錢。大部分都拿去蓋。那些不賺錢的基建。根本沒有辦法。靠自己還錢。當政府的財政。越來越緊張。還錢的壓力就全面爆發。現在連向國外借錢。利率都變得非常高。因為全世界都知道。他們面臨很大的還款風險。所以要收更高的利息。曾經被認為。很穩固的政府。現在信用漸漸變差。這就讓大家覺得很奇怪。蓋基建。居然還可以蓋到。讓群眾不信任你。這也是很稀奇的事情吧？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_634.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">民間有人笑稱。這些基建是「鐵公雞」。因為這些基礎建設。剛好是鐵路。公路。機場。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過有些地方。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">是真的需要鐵路跟機場嗎？甚至是沒有人住的鬼城。這些建設看起來很厲害。像是一個國家。富裕強大的證明。問題是。這些東西有時候。蓋得太多。太快。多到用不完。像有些地方。蓋了很豪華的機場。但一天卻只有。幾班飛機起降。有些地方修了。寬闊的高速公路。但上面跑的車子。卻寥寥無幾。就像鐵公雞的毛一樣。越拔越多。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後卻沒有人知道。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這些毛到底有什麼用。但這些被浪費掉的錢。其實都是老百姓的錢。當人民看到政府花大錢。蓋了這些「蚊子館」。心裡就會開始嘀咕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼要把我們的錢。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">花在這些沒用的地方？我們的醫療。教育。養老金。是不是可以得到。更好的照顧呢？還是錢都拿去維權了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">久而久之。大家就會覺得。政府做事。沒有考慮到人民的需求。只顧著追求表面的風光。這些基建。有很多是不賺錢的。過度基建。造成的財政困境。不只是影響了政府本身。還傳導到了。社會的每一個角落。當政府沒錢了。公務員就必須得被降薪。這對很多人來說。是個很大的打擊。因為就連這個鐵飯碗。都開始不鐵了。大家對未來的信心。也會動搖。變得更不敢花錢。當然受影響最嚴重的。就是基建產業鏈上的。工人跟公司了。過去的國營企業。靠著政府的訂單。每天都有活幹。賺得盆滿缽滿。但現在政府已經沒錢。能夠啟動新的基建了。這些國有企業的訂單。也跟著變少。甚至面臨。「無活可幹」的窘境。日子越來越難過。他們只好跟著。去跑外賣。開直播。這個效應還會繼續往下傳。當國有企業。沒有新的項目。為他們提供建材。設備。以及勞力的私人公司。也會跟著倒楣。很多人會被欠薪。裁員。這也解釋了為什麼。最近淪陷區各地。從老師。醫生。到建築工人。都出現了。大規模的討薪事件。政府的信任度。一點一滴地流失。就像你看到。家裡管錢的人。一直花錢買一些。根本用不到的東西。還跟你說家裡沒錢。去買你需要的東西。那你會怎麼想呢？一樣的道理。當人民覺得。政府沒有把錢。花在刀口上。信任感就會慢慢消失。但這些還是。國家內部的問題。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_787.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">接下來講一講。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">讓財政更病入膏肓的。一帶一路。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">「一帶一路」這個名字。你可能在新聞上聽過。簡單來說。就是一個超大的國際計畫。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼中共。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">要花那麼多錢。跑到國外。去幫忙蓋東西呢？這背後有一個。很重要的想法。有點像是要。向全世界證明。中共現在很強大了。強大到可以幫你們了。中共想當世界的領頭羊。所以花錢。幫很多國家蓋鐵路。公路跟港口。希望這樣能讓大家。做生意更方便。大家關係也更緊密。聽起來是不是挺好的呢？中共會先借一大筆錢。給其他國家。讓他們能蓋好。需要的基礎建設。然後希望未來。可以靠著這些建設。帶來的貿易。把錢賺回來。變成一種。你好我也好的循環。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過理想很豐滿。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">現實很骨感。有些借錢的國家。他們的經濟。本來就不太好了。或是政府不穩定。貪腐問題嚴重。這些都讓他們。很難準時還錢。當錢收不回來。自己的錢袋子。也會越來越空。中共命令國企。帶著自己的工人。自己的材料。浩浩蕩蕩地。去其他國家建設。心裡想的是。我幫了你們。你們應該感恩吧？但這些被幫助的國家。卻覺得。你來我們國家蓋東西。結果我們自己的人民。都沒工作了。也沒有學到什麼技術。好處都被你拿走了。本來是想當個。慷慨的「大哥哥」。卻因為雙方的想法不同。變成了一場誤會。像國企曾經奉黨命。前往波蘭。蓋高速公路。結果因為一開始。報價太低。又因為不符合當地的規定。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_887.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後搞得一團糟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">計畫也因此失敗了。在緬甸跟墨西哥也一樣。一些原本規畫好的大工程。都因為當地的政治問題。而被迫停下來。這些失敗的經驗。都讓淪陷區損失慘重。你可能會問。這些國家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼要答應。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">中共的計畫呢？其實很多國家。本來就很窮。想跟別的國家。或國際組織借錢。但因為財政狀況太差了。根本就沒有人。敢借給他們。這時中共願意伸出援手。幫他們蓋夢寐以求的建設。他們當然會很高興。最常被提及的例子。就是斯里蘭卡了。他們因為打內戰。欠了很多錢。到處都借不到錢。只有中共願意借。他們當時覺得。終於有救了。但沒想到。借款就像滾雪球一樣。越滾越大。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後斯里蘭卡根本還不起。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">只好把國家重要的港口。租借給中共來抵債。但如果把太多的錢。借給別人。而那些錢又收不回來。那用在自己國家的錢。就會變少。壓力也會越來越大。最近幾年。很多報導指出。淪陷區的經濟。成長的速度變慢了。其中一個原因就是。「一帶一路」借出去的錢。收不回來。就像是一個家庭。因為把太多錢。借給別人。結果自己家裡裝修。買東西的預算。都變少了。生活也跟著變得拮据。面對這麼多的問題。中共也開始意識到。過去那種只蓋。大型鐵路。港口的模式。風險太高了。所以他們開始調整。「一帶一路」的策略。他們不再追求。「大」跟「重」的項目。而是轉向一些。「小而美」的投資。現在他們更願意去投資。太陽能跟風力發電。或是幫助其他國家。發展科技跟數字經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_991.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種改變就像是。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">過去只蓋龐大的水泥建築。變成投資更環保。更有未來性的東西。這些更有可能。回本的東西。當然這也是很好的改變。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後我們想。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">說回來立國之綱。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實基礎建設。跟三民主義的民生主義。關係是最直接的。民生主義的核心。就是讓人民的生活。過得更好。更富裕。一個國家蓋馬路。修水電。建學校。目的都是為了滿足人民。最基本的生活需求。過去中共的基建模式。雖然蓋了很多高樓。跟高速公路。但很多地方。卻變成了「蚊子館」。也就是花大錢蓋了。卻沒有人使用的建設。這就違背了。民生主義的精神。真正的民生建設。應該是跟著。人民的腳步走的。哪裡的人口多。就應該優先。蓋學校跟醫院。哪裡的產業需要交通。就應該先修路。跟建港口。如果只是為了追求。表面的風光。而蓋了很多沒用的建設。這些錢最終還是浪費了。人民的生活。也沒有因此得到改善。再來基礎建設。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1060.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實也跟民權主義有關。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">民權主義強調。人民當家作主。人民有權利監督政府。一個健康的社會。人民應該有權利決定。或是至少參與討論。政府的錢要花在哪裡。如果政府只是一意孤行。沒有經過。合理的討論跟評估。就決定蓋一個大型基建。人民卻沒有辦法。表達意見。那這種模式。就缺乏了民權精神。當政府的決策不透明。蓋了很多讓人民。不滿意的建設。人民對政府的信任。也會慢慢流失。這就提醒著我們。基礎建設的發展。不只是一個工程問題。更是一個民主參與的問題。基礎建設。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實也跟民族主義。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">息息相關。民族主義的核心。是維護國家的團結與獨立。當一個國家。因為過度舉債來蓋基建。導致財政陷入困境。甚至變賣資產。來還債時。這個國家的主權。跟獨立性。就會受到威脅。過去中共。在「一帶一路」計畫中。讓一些國家。因為還不出錢來。而被迫用港口等。重要資產來抵債。這也引發了。「債務陷阱」的爭議。讓名聲大受打擊。這讓我們看到。如果基礎建設的發展。太冒進。不只會讓。國家的經濟不穩定。還可能影響到。其他國家的主權。最終對整個民族的發展。造成傷害。總結來說。一個健全的基礎建設發展。不應該只追求。「快」跟「大」。它更應該跟。三民主義的思想結合。在民生主義上。滿足人民的實際需求。在民權主義上。讓人民有機會。參與跟監督。在民族主義上。則要確保國家的。經濟獨立跟安全。只有這樣基礎建設。才能真正成為。國家富強。人民安樂的基石。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/QNMhJhw7OMs_1164.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那今天的故事。我們就先說到這裡了。如果你喜歡這集節目的話。歡迎幫我們按下訂閱並分享出去。如果有能力的朋友。也可以加入我們的會員。或是按下超級感謝啊。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另外我們的DC群跟TG群。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">都已經開放囉。你可以在上面即時收到我們的新聞。也歡迎大家一起進來聊天就是了。我的學習筆記。我們下次見囉。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">ByeBye. </p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs">https://www.youtube.com/watch?v=QNMhJhw7OMs</a></p><p>好物推薦：</p><p>經過一整年的精心籌劃與準備，一個讓大家期待已久的計畫終於揭曉：</p><p>✨ 阿牛哥官方周邊商品正式推出啦！ ✨</p><p> 有觀眾常問阿牛哥：</p><p>「影片背景的那幅地圖，哪裡可以買到？」</p><p>這個問題啟發了我們！</p><p>我們將這幅地圖設計成 「我的學習筆記」理想中的中華民國全圖系列商品，</p><p>讓你能夠把它帶回家，成為你的專屬收藏！</p><p>🔗 現在就可以購買！</p><p></p><p>7-11賣貨便：<a href="https://reurl.cc/74dzdd">https://reurl.cc/74dzdd</a></p><p>全家好賣+：<a href="https://www.fami.tw/FP60u">https://www.fami.tw/FP60u</a></p><p></p><p>⚖️基建狂魔「狂」不起來了？</p><p>曾經被吹上天的「基建狂魔」，怎麼突然不狂了？🚄</p><p>高鐵泡水、橋樑坍塌、隧道事故，豆腐渣工程一個接一個。過去靠「賣地換錢、拼命蓋工程」的循環，如今因房市崩盤斷了金流，公務員降薪、債務爆棚，基建神話瞬間破滅。</p><p></p><p>更諷刺的是，「一帶一路」砸錢到海外，錢收不回來，自己卻陷入泥沼。老百姓看到豪華卻空蕩蕩的鬼城、機場，不禁要問：醫療？教育？養老金呢？</p><p></p><p>基建應該改善民生，而不是當政權的門面工程。沒有三民主義的根基，再大的基建，也只是空殼。</p><p></p><p>👉 想知道更多細節，就一起看影片：</p><p><a href="https://youtu.be/QNMhJhw7OMs">https://youtu.be/QNMhJhw7OMs</a></p><p></p><p>#基建狂魔 #中國經濟 #豆腐渣工程 #一帶一路 #高鐵事故 #房地產危機 #鬼城現象 #債務危機 #中國崩盤 #三民主義</p><p></p><p></p><p>投稿請私信或：<a href="https://t.me/ROCmynotebooks">https://t.me/ROCmynotebooks</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓：<a href="https://discord.gg/YmSkbSVrUC">https://discord.gg/YmSkbSVrUC</a></p><p>郵箱投稿：karbews1979@gmail.com</p><p>歡迎贊助，幫助我們繼續運營下去</p><p><a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p></p><p></p><p>📍讓我們繼續活下去 ►  <a href="http://bit.ly/2tGL3eB">http://bit.ly/2tGL3eB</a></p><p></p><p>LINE貼圖搜尋「我的學習筆記」或是點下方連結</p><p>我的學習筆記2</p><p><a href="https://reurl.cc/qkk38y">https://reurl.cc/qkk38y</a></p><p>我的學習筆記3</p><p><a href="https://reurl.cc/n77Rn6">https://reurl.cc/n77Rn6</a></p><p>我的學習筆記4</p><p><a href="https://reurl.cc/mllNq9">https://reurl.cc/mllNq9</a></p><p>我的學習筆記5</p><p><a href="https://reurl.cc/zp2Dkp">https://reurl.cc/zp2Dkp</a></p><p></p><p></p><p>🎬更多的學習筆記</p><p>YOUTUBE長影片討論 ► <a href="https://reurl.cc/gy2ZR">https://reurl.cc/gy2ZR</a></p><p>Tiktok上更多短影片 ► <a href="https://reurl.cc/bkjjz3">https://reurl.cc/bkjjz3</a></p><p>Facebook關注更多消息 ► <a href="https://bit.ly/2TFDZXC">https://bit.ly/2TFDZXC</a></p><p>Instagram掌握國際大事 ► <a href="https://reurl.cc/GyxEp">https://reurl.cc/GyxEp</a></p><p>方格子學術公眾化成果 ► <a href="http://bit.ly/32J6mrK">http://bit.ly/32J6mrK</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓►   <a href="https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC">https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC</a></p><p>小額支付贊助我歐付寶►<a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p>當然還有PayPal►PayPal.Me/wMyNotebook</p><p></p><p>😉特別感謝8月份支持學習筆記的朋友 </p><p></p><p>BEN仔 Ch、柯誠譽、Menghao Tian 、Rosemary、阿里不打、Lee Jerry、Roots Ko、Roy Li、KaHu Lau、Min Yu Lai、Sion Ein、薩麥爾_MLBB、葉小雲、李文傑、陳建宏、語禪、Krib Stek、Charlie曾、翡翠檸檬綠、上善若水、郭小信(Guō.Xiǎo-Xìn)、DaoMin WengChen、Chen Chong Lee、Arthur Harry、Chun сюань Huang (EP)、vincent hsiao、顧友瑑、龍雲、Little Dragon、顾闻达（Mr.G）、咖啡豆漿、白蓮教徒</p><p></p><p>📍特別感謝每位默默支持我們的朋友們，你們給的不只是錢財，更是一段友誼 當你像小蝦米一樣對抗大鯨魚，當你的敵人遠比你想像中強大的時候 發現了這個世界，其實有一群未曾相識卻力挺你的朋友，我想，這就是世界上最美好的感覺了</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/QNMhJhw7OMs/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-10-03T12:01:01.000Z</pubDate>
    </item></channel>
</rss>