<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" xmlns:media="http://www.rssboard.org/media-rss" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></title>
    <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</link>
    <image>
      <url>https://yt3.googleusercontent.com/yH2ApTM4nuA57052YekVocg8Lv2tuyYFKVWL63YWuHATCFB1FkRMmgrkfMd3iGB5uhxGLo30=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj</url>
      <title>我的學習筆記[YT+]</title>
      <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</link>
    </image>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <copyright><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></copyright>
    <itunes:author><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></itunes:author>
    <itunes:summary>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a>
      ]]>
    </itunes:summary>
    <description>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCAS8QqEyGGH71xYgFzNSbuw</a>
      ]]>
    </description>
    <itunes:owner>
      <itunes:name><![CDATA[我的學習筆記[YT+]]]></itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://yt3.googleusercontent.com/yH2ApTM4nuA57052YekVocg8Lv2tuyYFKVWL63YWuHATCFB1FkRMmgrkfMd3iGB5uhxGLo30=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj"/>
<item>
      <title><![CDATA[中共黨內還有民主派？寧靜革命的可能！推翻暴政不必付出鮮血Are There Secret Liberals Inside the CCP?#742  @mynotebooks]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</link>
      <itunes:title><![CDATA[中共黨內還有民主派？寧靜革命的可能！推翻暴政不必付出鮮血Are There Secret Liberals Inside the CCP?#742  @mynotebooks]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[我的學習筆記-王苡儒]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://img.youtube.com/vi/ZNdocd7wjqI/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI">https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>了解作者對中國未來民主轉型的<strong>和平願景</strong>與<strong>理性思考</strong>。</li> <li>深入探討中共體制內部的<strong>民主力量</strong>從1980年代至今的演變、貢獻與挫折。</li> <li>認識中國民主化進程中，<strong>思想解放</strong>的重要性及多位關鍵人物的歷程。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>一、拒絕暴力：以三民主義實現和平民主轉型</h2> <p>作者明確表示，在窮盡一切和平理性手段以前，不支持任何涉及暴力的流血衝突。作者心中的中華民國光復大陸藍圖，是以「<strong>三民主義</strong>」為前鋒，「<strong>再造共和</strong>」為後盾，透過<strong>政治反攻</strong>感召淪陷區民眾與中共黨內健康力量，進行擁抱普世價值的民主轉型，實現「<strong>寧靜革命</strong>」。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_85.jpg" /></p> <hr /> <h2>二、民主的定義與中國轉型困境</h2> <p>作者對「<strong>民主</strong>」進行了明確界定，包括多黨平等競爭的選舉、保護個人自由與人權的憲政制度、以及有效的在野黨監督與政黨輪替。凡不符此三條件者，皆為「<strong>假民主</strong>」。淪陷區的民主化，是指從共產黨<strong>一黨專政</strong>轉化為<strong>民主憲政</strong>的過程。儘管極權統治轉型困難，但自鄧小平<strong>改革開放</strong>後，中國已從殘酷的極權統治向<strong>後極權統治</strong>轉化，為黨內民主派的出現創造了空間。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_300.jpg" /></p> <hr /> <h2>三、八零年代：黨內民主火種的燎原之勢</h2> <p>中共黨內的民主派具備認同民主自由憲政、反對一黨獨裁、積極從內部推進政治改革的特色。在八零年代「<strong>撥亂反正</strong>」與「<strong>思想解放</strong>」的春風下，王若水、胡績偉、劉賓雁等知名知識分子為民主自由奔走吶喊，胡耀邦與趙紫陽兩任總書記更嘗試進行<strong>民主政治體制改革</strong>。這批「<strong>舊制度中的新人物</strong>」在思想上仍帶有馬列主義包袱，但其平反冤假錯案、促進政治和解、推動經濟與政治體制改革的努力，為中國從極權向後極權社會的轉變奠定基礎，尤其是打破中共神話的「<strong>思想解放</strong>」意義重大。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_780.jpg" /></p> <hr /> <h2>四、天安門事件的挫折與民主力量的再起</h2> <p>「<strong>六四天安門事件</strong>」是淪陷區民主化的重大挫折，鄧小平的鎮壓使中共黨內的民主派幾乎全軍覆沒，趙紫陽被迫下台並遭軟禁。然而，這股力量並未被完全摧毀，在鄧小平逝世後，被軟禁的<strong>趙紫陽</strong>上書要求重評「六四」並重啟政治改革。他曾與戈巴契夫會談時公開表示，若一黨制無法有效控制貪腐，<strong>多黨制</strong>是不可避免的選擇。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_990.jpg" /></p> <hr /> <h2>五、李慎之與黨內民主派的中堅力量</h2> <p>儘管趙紫陽的呼籲未獲高層回應，但在離休老幹部和知識分子黨員中引起共鳴。其中最引人矚目的是<strong>李慎之</strong>。他從馬克思主義者轉變為<strong>自由主義者</strong>，公開倡導以自由主義取代馬克思主義，是中共建政以來首位合法高舉自由主義旗幟、與黨國分庭抗禮的人物。李銳、李普、朱厚澤等也是黨內民主派的中堅力量，他們定期聚會，透過集體發聲，如2005年《發揚五四精神把民主革命進行到底》和2006年《關於冰點事件的聯合聲明》，主張<strong>憲政改革</strong>與<strong>新聞自由</strong>。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_23.jpg" /></p> <hr /> <h2>六、胡溫時代的兩面性與習時代的全面壓制</h2> <p>在胡溫時代，黨內民主派在思想上已實現突破，皈依<strong>自由主義</strong>、以<strong>個人權利為本位</strong>、擁抱<strong>憲政民主</strong>。胡溫初期曾對黨內民主派示好，並在部分社會熱點問題上有所回應，例如抗擊「非典」中的新聞公開、廢除「收容制度」、修憲寫入「國家尊重和保護人權」等。然而，胡溫最終仍維持傳統統治方式，壓制異見。進入習時代，對媒體的管制達到<strong>血流成河</strong>的地步，透過反腐鞏固權力，並毫不留情地整肅代表黨內改革派聲音的《<strong>炎黃春秋</strong>》雜誌，顯示其與黨內民主派<strong>水火不容</strong>的關係。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_33.jpg" /></p> <hr /> <h2>七、對未來的展望：新生代與共和之春</h2> <p>作者建議當前的中共黨內民主派暫時潛伏、積蓄力量。回顧歷史，許多仁人志士從相信「人民民主」走向認識到<strong>憲政民主</strong>的必要性。作者將鄧小平比作「洋務派」，胡耀邦、趙紫陽比作「維新派」，並警示若偽帝繼續走老路甚至開歷史倒車，滿清覆滅將是前車之鑒。作者對年輕一代寄予厚望，認為他們有機會接觸新思想，將來極有可能順應歷史潮流，促進淪陷區向<strong>憲政民主</strong>轉型，相信「<strong>共和的春風</strong>」終將吹回華夏大地。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_38.jpg" /></p> <hr /><hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">哈囉！大家好！我是阿牛哥。有網友問我。支持武力反攻大陸嗎？在這邊阿牛哥。可以明確的回答。在窮盡一切。和平理性的手段以前。我不支持任何。牽涉到暴力的流血衝突。但這是為什麼呢？因為中共一直宣傳。共產黨的江山。是用槍桿子打出來的。也希望讓淪陷區的災胞們。了解到推翻暴政。所需要面臨的代價。是很高很高的。這會讓普通人不敢出聲。而我們追求的是。以「三民主義」為前鋒。以「再造共和」為後盾。在主義跟理論。感召下的政治反攻。當淪陷區的民眾。勇敢地站出來。反抗中共暴政。同時激勵中共。黨內的健康力量。進行擁抱普世價值的。民主轉型。這才是我心中。中華民國光復大陸的藍圖。也是最完美的寧靜革命。雖然很多人會覺得。這是不是太理想化了。所以今天我們來介紹一下。中共黨內的健康力量。先從什麼是。中共黨內的民主派開始說起。我們先對什麼是民主。作出明確的界定。我認為真正的民主。必須滿足3個基本要求。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_71.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">將多黨平等競爭的選舉。作為產生。合法政府的唯一途徑。第二。建立起全面保護個人自由。以及人權的憲政制度。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第三。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">同時存在執政黨與在野黨。在野黨可以有效的。監督執政黨。並以政黨輪替作為手段。可以替換執政黨。不能同時滿足。這三個條件的「民主」。像是什麼「人民民主專政」。「社會主義民主」。或是「全過程民主」。這些都是。混淆是非的假民主。有了民主的確切定義以後。我們就知道。淪陷區的「民主化」。指的是從共產黨。一黨專政的政治。轉化為民主憲政的過程。借用國父孫中山的話。一黨專政跟憲政民主。如黑白之不能混淆。如東西之不能易位。對社會實行專政的中共。通常被稱為極權統治。所推行的是。黨、國不分的。黨國體制。因為黨國全面控制。跟壟斷全部的社會資源。讓大家只能。臣服在黨國之下。才能夠卑微地生存下去。這樣的極權體制。向民主憲政的轉型。是很難的。跟在某些方面具有。開放多元因素的威權政權。不能同日而語。很多人甚至認為。共產主義極權統治。具有不可軟化的剛性。只能透過暴力革命。來讓它崩潰。但自從鄧小平開始。改革開放以後。毛匪的殘酷極權統治。已經向後極權統治轉化了。老百姓的個人自由空間。在逐步擴大。政治。經濟。跟文化上的改革。也開始初見端倪。在中共體制內部開始出現。一股推動政治改革的勢力。也就是中共黨內的民主派。那他們會不會像是。日本製的壓縮機。一樣稀少呢？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_178.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">只能說確實。有這樣的人存在。而且他們都有以下特色。認同民主自由的憲政制度。反對一黨獨裁專政。從中共內部積極推進。淪陷區的政治改革。當淪陷區進入了。撥亂反正。解放思想的80年代。中共黨內的民主火種。開始重新被點燃了。在整個80年代。成為燎原之勢。具體表現為王若水。胡績偉。劉賓雁。吳祖光。王若望。方勵之。嚴家其等黨內。知名的知識分子。為了自由民主。而奔走吶喊。甚至有胡耀邦。趙紫陽兩任總書記。所嘗試進行的。民主政治體制改革。當時中共黨內。出現這樣的民主派。用今天的眼光。嚴格來看。是在某種程度上。具有民主傾向。但沒有完全。認同民主的「半民主派」。之所以會出現。這樣的情況。是因為他們的信仰。還有知識結構。都很複雜。心中嚮往自由民主。卻又對共產主義。心存幻想。從整體上來說。中共黨內的民主派。在上個世紀80年代。還沒有擺脫。馬列思想包袱。胡耀邦的「民主作風」有口皆碑。但他對黨國的社會主義制度。卻還是一往情深。只能算是「舊制度中的新人物」。趙紫陽嚮往。建設市場經濟。以及自由民主的制度。但是他只是在。天安門事件的風口浪尖。才被逼說出。認同多黨競選的心聲。然而這批「舊制度中的新人物」。特別是胡耀邦跟趙紫陽。前後二任的。中共總書記。他們平反冤假錯案。促進政治和解。打開淪陷區。政治民主化的大門。開展「思想解放」運動。促進自由民主思想的。廣泛傳播。推動了經濟制度。從計畫經濟向市場經濟轉變。初步建立了。市場經濟的政治法律框架。銳意推行政治體制改革。取得政治民主制度的。初步成效。推動淪陷區實現了。從極權社會。到後極權社會的轉變。為民主社會的轉型。奠定了基礎。這邊要特別強調。打破神話的「思想解放」。對災區民主化的重大意義。中共種種「豐功偉業」的神話。支撐著他們的極權統治。中共的統治者。具有高超的說謊本領。他們隱藏對中共。不利的任何歷史。用10%的事實。再加上90%的謊言。向老百姓灌輸。一套又一套。為統治服務的神話。像中共在抗戰裡面。毛匪澤東躲在窯洞裡面種鴉片。一分抗戰。二分應付。七分發展。只打了「平型關戰役」。「百團大戰」等幾場戰鬥。卻編織出中共作為。抗戰的中流砥柱。「打敗」了日本侵略者的神話。遮蔽國軍消滅幾百萬。侵華日軍的事實。還有中共的「土改」。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_352.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是讓農村的流氓。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">以及精神小伙們受益。卻編造出通過「土改」。而「解放」全體農民的神話。掩蓋了透過人民公社。戶口制度。統購統銷等制度。殘酷的剝奪跟奴役。農民的事實。胡耀邦發起「撥亂反正」。成為了改革開放的開端。中共黨內的民主派。借著「撥亂反正」的春風。推動了「思想解放」。他們高舉。批判「封建主義」的旗幟。對毛匪澤東的專制思想。進行了初步的顛覆。修正跟淡化了馬列主義。成功把毛匪拉下了神壇。總而言之。上個世紀80年代。中共黨內的民主派。從體制內部。修正了對馬列主義信仰。對市場經濟跟民主政治。作出了努力。但遺憾的是這個時候。六四天安門事件發生了。鄧小平舉起了屠刀。向追求民主自由的學生揮去。同時也把目光轉向了。中共黨內的民主派。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">8964天安門事件。是淪陷區民主化的重大挫折。保守派鎮壓了。民眾的「北京之春」。以「六四」為起點的。鎮壓跟清洗。幾乎讓中共黨內的民主派。全軍覆沒。趙紫陽被迫辭職。並遭到了軟禁。其他黨內民主派人士。或被迫逃亡。或被捕判刑。最幸運的也難逃。被撤職的命運。中共黨內的民主派。前廣東省委。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_438.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一書記任仲夷。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在2004年發出這樣的悲嘆。八十年代。報紙傳媒是活躍開放的。政治改革。不像今天這樣敏感。是可以公開討論的。經常能看到。聽到不同的聲音。而現在。只要有一點出格的言論。就禁書封報。好在中共黨內的民主力量。並沒有被完全摧毀。在心狠手辣的鄧小平。還活著的時候。他們韜光養晦。等待時機。鄧小平逝世。過了半年以後。被軟禁的趙紫陽。要求重新評價「六四」事件。重新啟動政治體制改革。趙紫陽的上書被視為。中共黨內民主派。重新活躍的序章。趙紫陽身為。中共總書記。在1989年5月16日。跟前蘇聯總統戈巴契夫。會談時公開表示。如果一黨制難以有效控制。黨政部門的貪汙。等消極現象。難以保證民主政治的發展。多黨制就是不可避免的選擇。在「六四」事件的關鍵時刻。趙哥不顧鄧小平。已經做出軍事鎮壓的決定。到天安門廣場。看望絕食的學生。堅決主張由社會各界。協商對話。在民主跟法制的軌道上。解決危機。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_512.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">可惜趙哥的政改呼籲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在中共的最高領導層。沒有引起一絲絲的回應。甚至一些見解相近。私交甚篤的故舊。也沒有對失勢的趙紫陽。施以援手。但趙紫陽。在中共的離休老幹部。跟知識份子黨員裡面。卻有很多的知音。最引人矚目的是。副部級離休幹部李慎之。李哥在反右運動裡面。被毛匪澤東。親自打成了右派。反黨事蹟。寫進了《毛澤東選集》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第五卷的323頁。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">1979年摘右派帽子。恢復黨籍。1980年。任中國社科院。美國所所長。1988年。任中國社科院。副院長。1990年又因本性難移。在「六四」問題上。發表了支持學生的發言。被免去了社科院。副院長。黨組成員職務。1995年離休。李哥利用特殊地位。在國內媒體上。公開倡導自由民主。並明確的提出。要用自由主義思想。來取代馬克思主義。毛澤東思想。他在1998年。用宣示的口氣寫道。自由主義是最好的。最具散遍性的價值。發源於北京大學的。自由主義傳統。一定會把一個自由的中國。帶入一個全球化的世界。而且為世界造福爭光。李哥從馬克思主義者。向自由主義者的轉變。在中共歷史上。這意義非同小可。他是中共建政以後。以合法形式。亮出自由主義的旗幟。跟黨國分庭抗禮的第一人。在80年代。黨內的知識份子。還只是宣揚自由主義的主張。而不是把自由主義。作為跟中共官方意識形態。分庭抗禮的思想體系。來提倡。而且這些人。很快就被踢出黨了。甚至被迫流亡海外。言論無法在淪陷區。合法傳播。而李慎之是在淪陷區。公開。合法。全方位的掙脫。馬列主義理論的框架。將自由民主作為奮鬥目標。公開打出自由主義的旗幟。是應者雲集的。黨內民主派領頭人物。當然除了李慎之。中共黨內民主派。中堅力量。還包括李銳。李普。朱厚澤。杜潤之。胡績偉。何家棟。何方。杜導正等人。他們在1998年後。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">定期聚會。交流思想。通常是一個月一次。趙紫陽主政時的老部下。像是田紀雲。任仲夷。安志文等人。偶爾也會在適當時候。呼籲民主改革。這些直到遲暮之年。才徹底覺悟的共產黨人。終於告別馬列主義。跟黨國體制。熱烈擁抱自由主義。跟民主憲政。轉變成為自由主義者。他們或是單刀直入。或是集體發聲。為淪陷區的民主化。貢獻了肺腑之言。他們有幾次集體發聲。特別引人矚目。2005年5月4日。李銳。胡績偉等人聯名發表。《發揚五四精神把民主革命進行到底》一文。可以視為中共。黨內民主派的宣言。文章的主題是。要「把民主革命進行到底」。提出民主革命。在政治領域的首要任務。是改革政治體制。肅清專制主義。建立民主。法治。分權制衡。具有健全的監督機制的。政治制度。2006年2月14日。公開發表。《關於冰點事件的聯合聲明》。嚴正指出只有極權制度。才需要新聞管制。中宣部近年來。一再封閉。改組。深受民眾喜愛的嚴肅報刊。是嚴重的越權違憲之舉。要求立即全面恢復。《冰點》週刊。並儘快出臺《新聞保護法》。保障新聞媒體的職業權利。整體而言。中共黨內的民主派。在胡溫時代。就已經實現了三個突破。突破了馬列主義的思想框架。皈依自由主義思想體系。突破了民族主義。以及集體主義的思想樊籬。將個人權利為本位的自由民主。確定為最高價值。突破了一黨專政的政治侷限。熱烈擁抱了憲政民主。他們的思想深度。遠遠超過了。上個世紀80年代的。黨內民主派。他們跟胡錦濤時代的互動。也是很頻繁。而且具有一定成效的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_768.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在「六四」以後。領導「核心」江澤民。沒有力量完全封殺。政治改革的言論。但卻有效地把它。束之高閣。將全黨帶入了。「悶聲發大財」的時代。鄧小平死後。被軟禁的趙紫陽上書。要求平反「六四」。重新啟動政治改革。江哥的直接反應是。加強對趙紫陽的軟禁。不准他會見任何客人。2003年。中共十六大以後。上臺的胡錦濤。溫家寶。他們在毛澤東時代。接受了史達林主義。正統的教育。也在社會底層親身體驗。極權主義帶來的災難。他們躋身黨國權貴的。權力頂峰。又因為出身平民家庭。多少保留著平民的情懷。所以上臺以後。胡溫所表現出來的。是令人困惑的左右搖擺。或者說是兩面性。在治國方面。打出了「以人為本」的旗幟。明顯地向中共黨內。民主派的人道主義靠攏。在施政方面。也跟民主派的代表人物。產生了某些良性互動。胡錦濤上臺之初。就向黨內的民主派示好。他專程拜訪。胡耀邦的夫人李昭。並對李銳提出。中共十六大的。《關於我國政治體制改革的建議》。表示讚賞。「胡溫新政」也包含了。對黨內民主派。關注的社會熱點。作出了積極回應。像是在2003年。抗擊「非典」裡面。雷厲風行地。查辦瀆職官員。鼓勵新聞公開報導。在「孫志剛事件」裡面。擺出了依法治國的姿態。廢除了侵犯公民。自由的「收容制度」。後來還修改憲法。寫入。「國家尊重和保護人權」的條文。安排公開紀念蒙受冤屈的。胡耀邦逝世十五週年活動。允許一些黨內的。民主派人士參加。也讓。《中國青年報．冰點》迅速復刊。遺憾的是。走上權力高峰的胡溫。對中共黨內。民主派的基本政策。還是排斥跟壓制(口誤)。維持著黨國。傳統的統治方式。壟斷政治資源。全面管制媒體。並對黨內外異見。進行嚴厲的打擊。儘管在他們任內。樹立對黨內元老。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">網開一面的開明形象。但絕不允許。政治上的直接挑戰。不但對異議人士跟媒體。進行全面的封殺。對黨內民主派。進行嚴密監控。讓黨內權貴。跟黨內的民主派。沒有機會進行。深入的思考跟討論。在諸多重大問題上。無法達成相互瞭解跟共識。當歷史走到了2025年。偽帝透過反貪腐運動。打擊了黨內的潛在對手。進一步鞏固了自己的權力。加強了中央集權。強化了對黨內的控制。削弱了地方。跟其他派系的權力。毫不留情的整肅。《炎黃春秋》雜誌。可以看出他跟中共。黨內民主派的關係。只能用水火不容。來形容了。這邊講一下《炎黃春秋》。它是一本文史類的。綜合中文月刊。在全國政協副主席。蕭克等人的支持下。在1991年7月1日創刊。根據社長杜導正的看法。雜誌在歷史問題上。遵循中共歷史問題的決議。在理論方針上。遵循八二憲法。跟中共十一屆。三中全會路線。在對待歷史人物的評價上面。主張不虛美。不溢惡的精神。實事求是地作出客觀評價。經過長期的博弈。《炎黃春秋》跟中共官方。達成了不刊登八個方面。內容文章的協議。也就是所谓的「八不碰」。包括軍隊國家化。三權分立。六四。現任黨和國家領導人及其家屬。多黨制。法輪功。民族宗教問題。劉曉波。除此之外的内容。都可以刊登。這已經是其他的媒體。所不能享有的特權了。但實際上除了「八不碰」。並不是所有內容。都能刊登的。中共還是經常提出一些文章。觸碰到了底線。雜誌每期20篇左右的文章。經常被指出有三四篇。甚至七八篇「違規」。《炎黃春秋》的主張。代表了中共黨內的改革派。體制內的自由派。所主張的改良道路。代表了中共黨內。溫和。理性。健康的力量。希望通過政治體制改革。讓中共由一個革命黨。轉變成一個執政黨。以最小的社會代價。完成中國的現代文明轉型。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_1030.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種主張能夠避免。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">透過「革命」方式。變革社會。帶來大規模的政治動盪。從而引起社會失控的。風險跟代價。這不僅是。淪陷區的有識之士。基於歷史經驗的普遍共識。應該也是全世界樂意看到的。畢竟淪陷區的人口。占了世界的五分之一。失控帶來的混亂。這對全世界都不是好事情。《炎黃春秋》由創辦到停刊。剛好歷時了25年。經歷了江時代。胡溫時期。習時代。這三個時代。官方對媒體的手段。跟控制程度不一。江時代。尤其1992年。鄧小平南巡。發出「誰不支持改革誰就下臺」的。威脅以後。江哥就全力推進。社會主義市場經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於毛派反對市場經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">經常向中央上「萬言書」。阻撓市場經濟。反對中共加入世貿組織。江哥下令。查封了兩個極左雜誌。《中流》跟《真理的追求》。在江時代。對媒體的控制比較寬鬆。一批市場化媒體。乘機崛起。像是南方報系。《南方週末》。跟《南方都市報》。胡、溫時代。對新自由主義開始打擊。但市場化媒體。已經發展壯大。仍然能佔據主流。胡、溫個性比較溫和。對媒體沒有下狠手。但到了習時代。淪陷區的媒體。血流成河。哀鴻遍野。偽帝從2013年。《南方週末》。新年獻詞事件開始。就表現出以強力手段。來管制媒體的傾向。官方屢屢放話警告全黨。控制輿論。是一場「上甘嶺戰役」。也就是抗美援朝戰爭裡面。最慘烈的一場戰役。表現出強烈的。以戰爭方式。來消滅不聽話輿論的思維。在高壓统治的環境下。阿牛哥如果在節目裡面。指名道姓的談論。現在中共黨內的。民主派人士是誰。唯一的結局。就是把他們送入監獄。所以我也只能暫時保密。對這個話題有興趣的朋友。歡迎加入阿牛哥的聊天頻道。進行私底下的討論。畢竟現在希望看到的。是中共黨內的民主派。暫時潛伏起來。累積力量。在未來的政治變革裡面。發揮作用。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_1159.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">當我們回望歷史。在中國。一直有一批仁人志士。當他們最初參加中共的時候。黨告訴他們說。議會民主是體現。「資產階級」利益的虛偽民主。只有在中共。領導下的「人民民主」。才是「真正的民主」。他們深信不疑。當「人民民主專政」。給中華民族帶來了沈痛的災難。他們才逐步認識到。「人民民主專政」。裡面的「專政」。是貨真價實的專政。「民主」則是自欺欺人的謊言。沒有憲政民主的「社會主義」。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過是黨國體制的同義詞。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒有也不可能給人民。帶來自由跟幸福。沒有也不可能讓中華民族。躋身於世界文明。先進民族裡面。如果將中共政權。跟晚清作一個類比。鄧小平是「一黨專政為體」。「經濟發展為用」的洋務派。胡耀邦。趙紫陽仰慕憲政民主。卻因推行政治改革。而遭到了清洗。相當於梁啟超。康有為的維新派。如果偽帝不思進取。繼續走「一黨專政為體」。「經濟發展為用」的老路。甚至開文革的倒車。滿清王朝的覆滅。就是前車之鑒了。中華民族曾經創造了。輝煌的物質文明。跟精神文明。只是中共的黨國極權體制。讓從青年時代。就走上仕途。接受單一「黨文化」。教育的中共官員。從有限的資訊管道裡面。得到片面跟扭曲的資訊。進而形成狹隘的知識結構。以及思想信仰。破壞自身正常的思維能力。雖然思想轉變難度極大。但也不是不可能轉還的。不然就不會有那麼多。中共黨內的民主派人物了。像是前蘇聯總統戈巴契夫。思想轉變其實也很晚。他到了中央工作以後。有機會得到更多的資訊。思想才突飛猛進。依靠「新思維」。讓蘇聯告別一黨專政。成為名垂千古的人物。胡耀邦。趙紫陽兩任總書記。雖然是馬列主義餵養大的。但他們還是成為。黨內民主派的先驅。而比習近平更年輕的一代。正在快速成長為。中共新生代的中堅力量。這一代人有足夠的機會。接受自由民主的新思想。跟新知識。他們也非常有可能。會踏著民主前輩們的足跡。順應歷史潮流。放棄一黨專政的特權。促進淪陷區。向憲政民主的轉型。相信不久以後。共和的春風。一定會吹回華夏大地。</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI">https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</a></p><p>好物推薦：</p><p>經過一整年的精心籌劃與準備，一個讓大家期待已久的計畫終於揭曉：</p><p>✨ 阿牛哥官方周邊商品正式推出啦！ ✨</p><p> 有觀眾常問阿牛哥：</p><p>「影片背景的那幅地圖，哪裡可以買到？」</p><p>這個問題啟發了我們！</p><p>我們將這幅地圖設計成 「我的學習筆記」理想中的中華民國全圖系列商品，</p><p>讓你能夠把它帶回家，成為你的專屬收藏！</p><p>🔗 現在就可以購買！</p><p></p><p>7-11賣貨便：<a href="https://reurl.cc/74dzdd">https://reurl.cc/74dzdd</a></p><p>全家好賣+：<a href="https://www.fami.tw/FP60u">https://www.fami.tw/FP60u</a></p><p></p><p>⚖️中共黨內的民主派？寧靜革命的可能！</p><p>有網友問阿牛哥：「你支持武力反攻大陸嗎？」</p><p>阿牛哥說得很清楚——在窮盡所有和平理性手段以前，我不支持任何流血的衝突。</p><p>因為中共的宣傳裡，永遠強調「江山是槍桿子打出來的」，</p><p>讓人以為推翻暴政就必須付出鮮血。</p><p>但我們要的不是暴力革命，而是以三民主義為前鋒、再造共和為後盾的政治反攻。</p><p></p><p>在影片中，阿牛哥深入分析：</p><p>💡 什麼是「中共黨內的民主派」？</p><p>💡 他們為何能在極權體制中誕生？</p><p>💡 從胡耀邦、趙紫陽到李慎之——那些試圖讓中共「變得有人性」的人。</p><p>💡 還有，那場被血腥鎮壓的希望——「六四」如何摧毀一整代的改革夢？</p><p></p><p>然而，理想並未死。</p><p>中共體制內仍有「健康力量」在暗中積蓄，等待時機。</p><p>阿牛哥相信，當淪陷區民眾勇敢站出來，結合黨內願意擁抱自由的力量，</p><p>那才是真正能讓中華民國光復大陸的「寧靜革命」。</p><p></p><p>👉 想知道這股「黨內民主派」的故事？</p><p>👉 他們是怎麼在紅牆裡點燃自由的火種？</p><p>📺 馬上點進影片，一起見證「從紅牆到共和」的思想裂變！</p><p><a href="https://youtu.be/ZNdocd7wjqI">https://youtu.be/ZNdocd7wjqI</a></p><p></p><p>#寧靜革命 #中共黨內民主派 #三民主義 #再造共和 #阿牛哥 #民主中國 #光復大陸 #思想解放 #胡耀邦 #趙紫陽 #李慎之 #炎黃春秋 #中國民主化 #八九六四 #政治改革 #中共體制 #自由中國</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>投稿請私信或：<a href="https://t.me/ROCmynotebooks">https://t.me/ROCmynotebooks</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓：<a href="https://discord.gg/YmSkbSVrUC">https://discord.gg/YmSkbSVrUC</a></p><p>郵箱投稿：karbews1979@gmail.com</p><p>歡迎贊助，幫助我們繼續運營下去</p><p><a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p></p><p></p><p>📍讓我們繼續活下去 ►  <a href="http://bit.ly/2tGL3eB">http://bit.ly/2tGL3eB</a></p><p></p><p>LINE貼圖搜尋「我的學習筆記」或是點下方連結</p><p>我的學習筆記2</p><p><a href="https://reurl.cc/qkk38y">https://reurl.cc/qkk38y</a></p><p>我的學習筆記3</p><p><a href="https://reurl.cc/n77Rn6">https://reurl.cc/n77Rn6</a></p><p>我的學習筆記4</p><p><a href="https://reurl.cc/mllNq9">https://reurl.cc/mllNq9</a></p><p>我的學習筆記5</p><p><a href="https://reurl.cc/zp2Dkp">https://reurl.cc/zp2Dkp</a></p><p></p><p></p><p>🎬更多的學習筆記</p><p>YOUTUBE長影片討論 ► <a href="https://reurl.cc/gy2ZR">https://reurl.cc/gy2ZR</a></p><p>Tiktok上更多短影片 ► <a href="https://reurl.cc/bkjjz3">https://reurl.cc/bkjjz3</a></p><p>Facebook關注更多消息 ► <a href="https://bit.ly/2TFDZXC">https://bit.ly/2TFDZXC</a></p><p>Instagram掌握國際大事 ► <a href="https://reurl.cc/GyxEp">https://reurl.cc/GyxEp</a></p><p>方格子學術公眾化成果 ► <a href="http://bit.ly/32J6mrK">http://bit.ly/32J6mrK</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓►   <a href="https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC">https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC</a></p><p>小額支付贊助我歐付寶►<a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p>當然還有PayPal►PayPal.Me/wMyNotebook</p><p></p><p>😉特別感謝9月份支持學習筆記的朋友 </p><p></p><p>BEN仔 Ch、柯誠譽、Menghao Tian 、Rosemary、阿里不打、Lee Jerry、Roots Ko、Roy Li、KaHu Lau、Min Yu Lai、Sion Ein、薩麥爾_MLBB、葉小雲、李文傑、陳建宏、語禪、Krib Stek、Charlie曾、翡翠檸檬綠、上善若水、郭小信(Guō.Xiǎo-Xìn)、DaoMin WengChen、Chen Chong Lee、Arthur Harry、Chun сюань Huang (EP)、vincent hsiao、顧友瑑、龍雲、Little Dragon、顾闻达（Mr.G）、咖啡豆漿、白蓮教徒</p><p></p><p>📍特別感謝每位默默支持我們的朋友們，你們給的不只是錢財，更是一段友誼 當你像小蝦米一樣對抗大鯨魚，當你的敵人遠比你想像中強大的時候 發現了這個世界，其實有一群未曾相識卻力挺你的朋友，我想，這就是世界上最美好的感覺了</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://img.youtube.com/vi/ZNdocd7wjqI/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI">https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>了解作者對中國未來民主轉型的<strong>和平願景</strong>與<strong>理性思考</strong>。</li> <li>深入探討中共體制內部的<strong>民主力量</strong>從1980年代至今的演變、貢獻與挫折。</li> <li>認識中國民主化進程中，<strong>思想解放</strong>的重要性及多位關鍵人物的歷程。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>一、拒絕暴力：以三民主義實現和平民主轉型</h2> <p>作者明確表示，在窮盡一切和平理性手段以前，不支持任何涉及暴力的流血衝突。作者心中的中華民國光復大陸藍圖，是以「<strong>三民主義</strong>」為前鋒，「<strong>再造共和</strong>」為後盾，透過<strong>政治反攻</strong>感召淪陷區民眾與中共黨內健康力量，進行擁抱普世價值的民主轉型，實現「<strong>寧靜革命</strong>」。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_85.jpg" /></p> <hr /> <h2>二、民主的定義與中國轉型困境</h2> <p>作者對「<strong>民主</strong>」進行了明確界定，包括多黨平等競爭的選舉、保護個人自由與人權的憲政制度、以及有效的在野黨監督與政黨輪替。凡不符此三條件者，皆為「<strong>假民主</strong>」。淪陷區的民主化，是指從共產黨<strong>一黨專政</strong>轉化為<strong>民主憲政</strong>的過程。儘管極權統治轉型困難，但自鄧小平<strong>改革開放</strong>後，中國已從殘酷的極權統治向<strong>後極權統治</strong>轉化，為黨內民主派的出現創造了空間。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_300.jpg" /></p> <hr /> <h2>三、八零年代：黨內民主火種的燎原之勢</h2> <p>中共黨內的民主派具備認同民主自由憲政、反對一黨獨裁、積極從內部推進政治改革的特色。在八零年代「<strong>撥亂反正</strong>」與「<strong>思想解放</strong>」的春風下，王若水、胡績偉、劉賓雁等知名知識分子為民主自由奔走吶喊，胡耀邦與趙紫陽兩任總書記更嘗試進行<strong>民主政治體制改革</strong>。這批「<strong>舊制度中的新人物</strong>」在思想上仍帶有馬列主義包袱，但其平反冤假錯案、促進政治和解、推動經濟與政治體制改革的努力，為中國從極權向後極權社會的轉變奠定基礎，尤其是打破中共神話的「<strong>思想解放</strong>」意義重大。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_780.jpg" /></p> <hr /> <h2>四、天安門事件的挫折與民主力量的再起</h2> <p>「<strong>六四天安門事件</strong>」是淪陷區民主化的重大挫折，鄧小平的鎮壓使中共黨內的民主派幾乎全軍覆沒，趙紫陽被迫下台並遭軟禁。然而，這股力量並未被完全摧毀，在鄧小平逝世後，被軟禁的<strong>趙紫陽</strong>上書要求重評「六四」並重啟政治改革。他曾與戈巴契夫會談時公開表示，若一黨制無法有效控制貪腐，<strong>多黨制</strong>是不可避免的選擇。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_990.jpg" /></p> <hr /> <h2>五、李慎之與黨內民主派的中堅力量</h2> <p>儘管趙紫陽的呼籲未獲高層回應，但在離休老幹部和知識分子黨員中引起共鳴。其中最引人矚目的是<strong>李慎之</strong>。他從馬克思主義者轉變為<strong>自由主義者</strong>，公開倡導以自由主義取代馬克思主義，是中共建政以來首位合法高舉自由主義旗幟、與黨國分庭抗禮的人物。李銳、李普、朱厚澤等也是黨內民主派的中堅力量，他們定期聚會，透過集體發聲，如2005年《發揚五四精神把民主革命進行到底》和2006年《關於冰點事件的聯合聲明》，主張<strong>憲政改革</strong>與<strong>新聞自由</strong>。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_23.jpg" /></p> <hr /> <h2>六、胡溫時代的兩面性與習時代的全面壓制</h2> <p>在胡溫時代，黨內民主派在思想上已實現突破，皈依<strong>自由主義</strong>、以<strong>個人權利為本位</strong>、擁抱<strong>憲政民主</strong>。胡溫初期曾對黨內民主派示好，並在部分社會熱點問題上有所回應，例如抗擊「非典」中的新聞公開、廢除「收容制度」、修憲寫入「國家尊重和保護人權」等。然而，胡溫最終仍維持傳統統治方式，壓制異見。進入習時代，對媒體的管制達到<strong>血流成河</strong>的地步，透過反腐鞏固權力，並毫不留情地整肅代表黨內改革派聲音的《<strong>炎黃春秋</strong>》雜誌，顯示其與黨內民主派<strong>水火不容</strong>的關係。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_33.jpg" /></p> <hr /> <h2>七、對未來的展望：新生代與共和之春</h2> <p>作者建議當前的中共黨內民主派暫時潛伏、積蓄力量。回顧歷史，許多仁人志士從相信「人民民主」走向認識到<strong>憲政民主</strong>的必要性。作者將鄧小平比作「洋務派」，胡耀邦、趙紫陽比作「維新派」，並警示若偽帝繼續走老路甚至開歷史倒車，滿清覆滅將是前車之鑒。作者對年輕一代寄予厚望，認為他們有機會接觸新思想，將來極有可能順應歷史潮流，促進淪陷區向<strong>憲政民主</strong>轉型，相信「<strong>共和的春風</strong>」終將吹回華夏大地。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_38.jpg" /></p> <hr /><hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">哈囉！大家好！我是阿牛哥。有網友問我。支持武力反攻大陸嗎？在這邊阿牛哥。可以明確的回答。在窮盡一切。和平理性的手段以前。我不支持任何。牽涉到暴力的流血衝突。但這是為什麼呢？因為中共一直宣傳。共產黨的江山。是用槍桿子打出來的。也希望讓淪陷區的災胞們。了解到推翻暴政。所需要面臨的代價。是很高很高的。這會讓普通人不敢出聲。而我們追求的是。以「三民主義」為前鋒。以「再造共和」為後盾。在主義跟理論。感召下的政治反攻。當淪陷區的民眾。勇敢地站出來。反抗中共暴政。同時激勵中共。黨內的健康力量。進行擁抱普世價值的。民主轉型。這才是我心中。中華民國光復大陸的藍圖。也是最完美的寧靜革命。雖然很多人會覺得。這是不是太理想化了。所以今天我們來介紹一下。中共黨內的健康力量。先從什麼是。中共黨內的民主派開始說起。我們先對什麼是民主。作出明確的界定。我認為真正的民主。必須滿足3個基本要求。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_71.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">將多黨平等競爭的選舉。作為產生。合法政府的唯一途徑。第二。建立起全面保護個人自由。以及人權的憲政制度。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第三。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">同時存在執政黨與在野黨。在野黨可以有效的。監督執政黨。並以政黨輪替作為手段。可以替換執政黨。不能同時滿足。這三個條件的「民主」。像是什麼「人民民主專政」。「社會主義民主」。或是「全過程民主」。這些都是。混淆是非的假民主。有了民主的確切定義以後。我們就知道。淪陷區的「民主化」。指的是從共產黨。一黨專政的政治。轉化為民主憲政的過程。借用國父孫中山的話。一黨專政跟憲政民主。如黑白之不能混淆。如東西之不能易位。對社會實行專政的中共。通常被稱為極權統治。所推行的是。黨、國不分的。黨國體制。因為黨國全面控制。跟壟斷全部的社會資源。讓大家只能。臣服在黨國之下。才能夠卑微地生存下去。這樣的極權體制。向民主憲政的轉型。是很難的。跟在某些方面具有。開放多元因素的威權政權。不能同日而語。很多人甚至認為。共產主義極權統治。具有不可軟化的剛性。只能透過暴力革命。來讓它崩潰。但自從鄧小平開始。改革開放以後。毛匪的殘酷極權統治。已經向後極權統治轉化了。老百姓的個人自由空間。在逐步擴大。政治。經濟。跟文化上的改革。也開始初見端倪。在中共體制內部開始出現。一股推動政治改革的勢力。也就是中共黨內的民主派。那他們會不會像是。日本製的壓縮機。一樣稀少呢？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_178.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">只能說確實。有這樣的人存在。而且他們都有以下特色。認同民主自由的憲政制度。反對一黨獨裁專政。從中共內部積極推進。淪陷區的政治改革。當淪陷區進入了。撥亂反正。解放思想的80年代。中共黨內的民主火種。開始重新被點燃了。在整個80年代。成為燎原之勢。具體表現為王若水。胡績偉。劉賓雁。吳祖光。王若望。方勵之。嚴家其等黨內。知名的知識分子。為了自由民主。而奔走吶喊。甚至有胡耀邦。趙紫陽兩任總書記。所嘗試進行的。民主政治體制改革。當時中共黨內。出現這樣的民主派。用今天的眼光。嚴格來看。是在某種程度上。具有民主傾向。但沒有完全。認同民主的「半民主派」。之所以會出現。這樣的情況。是因為他們的信仰。還有知識結構。都很複雜。心中嚮往自由民主。卻又對共產主義。心存幻想。從整體上來說。中共黨內的民主派。在上個世紀80年代。還沒有擺脫。馬列思想包袱。胡耀邦的「民主作風」有口皆碑。但他對黨國的社會主義制度。卻還是一往情深。只能算是「舊制度中的新人物」。趙紫陽嚮往。建設市場經濟。以及自由民主的制度。但是他只是在。天安門事件的風口浪尖。才被逼說出。認同多黨競選的心聲。然而這批「舊制度中的新人物」。特別是胡耀邦跟趙紫陽。前後二任的。中共總書記。他們平反冤假錯案。促進政治和解。打開淪陷區。政治民主化的大門。開展「思想解放」運動。促進自由民主思想的。廣泛傳播。推動了經濟制度。從計畫經濟向市場經濟轉變。初步建立了。市場經濟的政治法律框架。銳意推行政治體制改革。取得政治民主制度的。初步成效。推動淪陷區實現了。從極權社會。到後極權社會的轉變。為民主社會的轉型。奠定了基礎。這邊要特別強調。打破神話的「思想解放」。對災區民主化的重大意義。中共種種「豐功偉業」的神話。支撐著他們的極權統治。中共的統治者。具有高超的說謊本領。他們隱藏對中共。不利的任何歷史。用10%的事實。再加上90%的謊言。向老百姓灌輸。一套又一套。為統治服務的神話。像中共在抗戰裡面。毛匪澤東躲在窯洞裡面種鴉片。一分抗戰。二分應付。七分發展。只打了「平型關戰役」。「百團大戰」等幾場戰鬥。卻編織出中共作為。抗戰的中流砥柱。「打敗」了日本侵略者的神話。遮蔽國軍消滅幾百萬。侵華日軍的事實。還有中共的「土改」。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_352.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是讓農村的流氓。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">以及精神小伙們受益。卻編造出通過「土改」。而「解放」全體農民的神話。掩蓋了透過人民公社。戶口制度。統購統銷等制度。殘酷的剝奪跟奴役。農民的事實。胡耀邦發起「撥亂反正」。成為了改革開放的開端。中共黨內的民主派。借著「撥亂反正」的春風。推動了「思想解放」。他們高舉。批判「封建主義」的旗幟。對毛匪澤東的專制思想。進行了初步的顛覆。修正跟淡化了馬列主義。成功把毛匪拉下了神壇。總而言之。上個世紀80年代。中共黨內的民主派。從體制內部。修正了對馬列主義信仰。對市場經濟跟民主政治。作出了努力。但遺憾的是這個時候。六四天安門事件發生了。鄧小平舉起了屠刀。向追求民主自由的學生揮去。同時也把目光轉向了。中共黨內的民主派。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">8964天安門事件。是淪陷區民主化的重大挫折。保守派鎮壓了。民眾的「北京之春」。以「六四」為起點的。鎮壓跟清洗。幾乎讓中共黨內的民主派。全軍覆沒。趙紫陽被迫辭職。並遭到了軟禁。其他黨內民主派人士。或被迫逃亡。或被捕判刑。最幸運的也難逃。被撤職的命運。中共黨內的民主派。前廣東省委。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_438.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一書記任仲夷。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在2004年發出這樣的悲嘆。八十年代。報紙傳媒是活躍開放的。政治改革。不像今天這樣敏感。是可以公開討論的。經常能看到。聽到不同的聲音。而現在。只要有一點出格的言論。就禁書封報。好在中共黨內的民主力量。並沒有被完全摧毀。在心狠手辣的鄧小平。還活著的時候。他們韜光養晦。等待時機。鄧小平逝世。過了半年以後。被軟禁的趙紫陽。要求重新評價「六四」事件。重新啟動政治體制改革。趙紫陽的上書被視為。中共黨內民主派。重新活躍的序章。趙紫陽身為。中共總書記。在1989年5月16日。跟前蘇聯總統戈巴契夫。會談時公開表示。如果一黨制難以有效控制。黨政部門的貪汙。等消極現象。難以保證民主政治的發展。多黨制就是不可避免的選擇。在「六四」事件的關鍵時刻。趙哥不顧鄧小平。已經做出軍事鎮壓的決定。到天安門廣場。看望絕食的學生。堅決主張由社會各界。協商對話。在民主跟法制的軌道上。解決危機。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_512.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">可惜趙哥的政改呼籲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在中共的最高領導層。沒有引起一絲絲的回應。甚至一些見解相近。私交甚篤的故舊。也沒有對失勢的趙紫陽。施以援手。但趙紫陽。在中共的離休老幹部。跟知識份子黨員裡面。卻有很多的知音。最引人矚目的是。副部級離休幹部李慎之。李哥在反右運動裡面。被毛匪澤東。親自打成了右派。反黨事蹟。寫進了《毛澤東選集》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第五卷的323頁。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">1979年摘右派帽子。恢復黨籍。1980年。任中國社科院。美國所所長。1988年。任中國社科院。副院長。1990年又因本性難移。在「六四」問題上。發表了支持學生的發言。被免去了社科院。副院長。黨組成員職務。1995年離休。李哥利用特殊地位。在國內媒體上。公開倡導自由民主。並明確的提出。要用自由主義思想。來取代馬克思主義。毛澤東思想。他在1998年。用宣示的口氣寫道。自由主義是最好的。最具散遍性的價值。發源於北京大學的。自由主義傳統。一定會把一個自由的中國。帶入一個全球化的世界。而且為世界造福爭光。李哥從馬克思主義者。向自由主義者的轉變。在中共歷史上。這意義非同小可。他是中共建政以後。以合法形式。亮出自由主義的旗幟。跟黨國分庭抗禮的第一人。在80年代。黨內的知識份子。還只是宣揚自由主義的主張。而不是把自由主義。作為跟中共官方意識形態。分庭抗禮的思想體系。來提倡。而且這些人。很快就被踢出黨了。甚至被迫流亡海外。言論無法在淪陷區。合法傳播。而李慎之是在淪陷區。公開。合法。全方位的掙脫。馬列主義理論的框架。將自由民主作為奮鬥目標。公開打出自由主義的旗幟。是應者雲集的。黨內民主派領頭人物。當然除了李慎之。中共黨內民主派。中堅力量。還包括李銳。李普。朱厚澤。杜潤之。胡績偉。何家棟。何方。杜導正等人。他們在1998年後。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">定期聚會。交流思想。通常是一個月一次。趙紫陽主政時的老部下。像是田紀雲。任仲夷。安志文等人。偶爾也會在適當時候。呼籲民主改革。這些直到遲暮之年。才徹底覺悟的共產黨人。終於告別馬列主義。跟黨國體制。熱烈擁抱自由主義。跟民主憲政。轉變成為自由主義者。他們或是單刀直入。或是集體發聲。為淪陷區的民主化。貢獻了肺腑之言。他們有幾次集體發聲。特別引人矚目。2005年5月4日。李銳。胡績偉等人聯名發表。《發揚五四精神把民主革命進行到底》一文。可以視為中共。黨內民主派的宣言。文章的主題是。要「把民主革命進行到底」。提出民主革命。在政治領域的首要任務。是改革政治體制。肅清專制主義。建立民主。法治。分權制衡。具有健全的監督機制的。政治制度。2006年2月14日。公開發表。《關於冰點事件的聯合聲明》。嚴正指出只有極權制度。才需要新聞管制。中宣部近年來。一再封閉。改組。深受民眾喜愛的嚴肅報刊。是嚴重的越權違憲之舉。要求立即全面恢復。《冰點》週刊。並儘快出臺《新聞保護法》。保障新聞媒體的職業權利。整體而言。中共黨內的民主派。在胡溫時代。就已經實現了三個突破。突破了馬列主義的思想框架。皈依自由主義思想體系。突破了民族主義。以及集體主義的思想樊籬。將個人權利為本位的自由民主。確定為最高價值。突破了一黨專政的政治侷限。熱烈擁抱了憲政民主。他們的思想深度。遠遠超過了。上個世紀80年代的。黨內民主派。他們跟胡錦濤時代的互動。也是很頻繁。而且具有一定成效的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_768.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在「六四」以後。領導「核心」江澤民。沒有力量完全封殺。政治改革的言論。但卻有效地把它。束之高閣。將全黨帶入了。「悶聲發大財」的時代。鄧小平死後。被軟禁的趙紫陽上書。要求平反「六四」。重新啟動政治改革。江哥的直接反應是。加強對趙紫陽的軟禁。不准他會見任何客人。2003年。中共十六大以後。上臺的胡錦濤。溫家寶。他們在毛澤東時代。接受了史達林主義。正統的教育。也在社會底層親身體驗。極權主義帶來的災難。他們躋身黨國權貴的。權力頂峰。又因為出身平民家庭。多少保留著平民的情懷。所以上臺以後。胡溫所表現出來的。是令人困惑的左右搖擺。或者說是兩面性。在治國方面。打出了「以人為本」的旗幟。明顯地向中共黨內。民主派的人道主義靠攏。在施政方面。也跟民主派的代表人物。產生了某些良性互動。胡錦濤上臺之初。就向黨內的民主派示好。他專程拜訪。胡耀邦的夫人李昭。並對李銳提出。中共十六大的。《關於我國政治體制改革的建議》。表示讚賞。「胡溫新政」也包含了。對黨內民主派。關注的社會熱點。作出了積極回應。像是在2003年。抗擊「非典」裡面。雷厲風行地。查辦瀆職官員。鼓勵新聞公開報導。在「孫志剛事件」裡面。擺出了依法治國的姿態。廢除了侵犯公民。自由的「收容制度」。後來還修改憲法。寫入。「國家尊重和保護人權」的條文。安排公開紀念蒙受冤屈的。胡耀邦逝世十五週年活動。允許一些黨內的。民主派人士參加。也讓。《中國青年報．冰點》迅速復刊。遺憾的是。走上權力高峰的胡溫。對中共黨內。民主派的基本政策。還是排斥跟壓制(口誤)。維持著黨國。傳統的統治方式。壟斷政治資源。全面管制媒體。並對黨內外異見。進行嚴厲的打擊。儘管在他們任內。樹立對黨內元老。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">網開一面的開明形象。但絕不允許。政治上的直接挑戰。不但對異議人士跟媒體。進行全面的封殺。對黨內民主派。進行嚴密監控。讓黨內權貴。跟黨內的民主派。沒有機會進行。深入的思考跟討論。在諸多重大問題上。無法達成相互瞭解跟共識。當歷史走到了2025年。偽帝透過反貪腐運動。打擊了黨內的潛在對手。進一步鞏固了自己的權力。加強了中央集權。強化了對黨內的控制。削弱了地方。跟其他派系的權力。毫不留情的整肅。《炎黃春秋》雜誌。可以看出他跟中共。黨內民主派的關係。只能用水火不容。來形容了。這邊講一下《炎黃春秋》。它是一本文史類的。綜合中文月刊。在全國政協副主席。蕭克等人的支持下。在1991年7月1日創刊。根據社長杜導正的看法。雜誌在歷史問題上。遵循中共歷史問題的決議。在理論方針上。遵循八二憲法。跟中共十一屆。三中全會路線。在對待歷史人物的評價上面。主張不虛美。不溢惡的精神。實事求是地作出客觀評價。經過長期的博弈。《炎黃春秋》跟中共官方。達成了不刊登八個方面。內容文章的協議。也就是所谓的「八不碰」。包括軍隊國家化。三權分立。六四。現任黨和國家領導人及其家屬。多黨制。法輪功。民族宗教問題。劉曉波。除此之外的内容。都可以刊登。這已經是其他的媒體。所不能享有的特權了。但實際上除了「八不碰」。並不是所有內容。都能刊登的。中共還是經常提出一些文章。觸碰到了底線。雜誌每期20篇左右的文章。經常被指出有三四篇。甚至七八篇「違規」。《炎黃春秋》的主張。代表了中共黨內的改革派。體制內的自由派。所主張的改良道路。代表了中共黨內。溫和。理性。健康的力量。希望通過政治體制改革。讓中共由一個革命黨。轉變成一個執政黨。以最小的社會代價。完成中國的現代文明轉型。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_1030.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種主張能夠避免。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">透過「革命」方式。變革社會。帶來大規模的政治動盪。從而引起社會失控的。風險跟代價。這不僅是。淪陷區的有識之士。基於歷史經驗的普遍共識。應該也是全世界樂意看到的。畢竟淪陷區的人口。占了世界的五分之一。失控帶來的混亂。這對全世界都不是好事情。《炎黃春秋》由創辦到停刊。剛好歷時了25年。經歷了江時代。胡溫時期。習時代。這三個時代。官方對媒體的手段。跟控制程度不一。江時代。尤其1992年。鄧小平南巡。發出「誰不支持改革誰就下臺」的。威脅以後。江哥就全力推進。社會主義市場經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於毛派反對市場經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">經常向中央上「萬言書」。阻撓市場經濟。反對中共加入世貿組織。江哥下令。查封了兩個極左雜誌。《中流》跟《真理的追求》。在江時代。對媒體的控制比較寬鬆。一批市場化媒體。乘機崛起。像是南方報系。《南方週末》。跟《南方都市報》。胡、溫時代。對新自由主義開始打擊。但市場化媒體。已經發展壯大。仍然能佔據主流。胡、溫個性比較溫和。對媒體沒有下狠手。但到了習時代。淪陷區的媒體。血流成河。哀鴻遍野。偽帝從2013年。《南方週末》。新年獻詞事件開始。就表現出以強力手段。來管制媒體的傾向。官方屢屢放話警告全黨。控制輿論。是一場「上甘嶺戰役」。也就是抗美援朝戰爭裡面。最慘烈的一場戰役。表現出強烈的。以戰爭方式。來消滅不聽話輿論的思維。在高壓统治的環境下。阿牛哥如果在節目裡面。指名道姓的談論。現在中共黨內的。民主派人士是誰。唯一的結局。就是把他們送入監獄。所以我也只能暫時保密。對這個話題有興趣的朋友。歡迎加入阿牛哥的聊天頻道。進行私底下的討論。畢竟現在希望看到的。是中共黨內的民主派。暫時潛伏起來。累積力量。在未來的政治變革裡面。發揮作用。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_1159.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">當我們回望歷史。在中國。一直有一批仁人志士。當他們最初參加中共的時候。黨告訴他們說。議會民主是體現。「資產階級」利益的虛偽民主。只有在中共。領導下的「人民民主」。才是「真正的民主」。他們深信不疑。當「人民民主專政」。給中華民族帶來了沈痛的災難。他們才逐步認識到。「人民民主專政」。裡面的「專政」。是貨真價實的專政。「民主」則是自欺欺人的謊言。沒有憲政民主的「社會主義」。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過是黨國體制的同義詞。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒有也不可能給人民。帶來自由跟幸福。沒有也不可能讓中華民族。躋身於世界文明。先進民族裡面。如果將中共政權。跟晚清作一個類比。鄧小平是「一黨專政為體」。「經濟發展為用」的洋務派。胡耀邦。趙紫陽仰慕憲政民主。卻因推行政治改革。而遭到了清洗。相當於梁啟超。康有為的維新派。如果偽帝不思進取。繼續走「一黨專政為體」。「經濟發展為用」的老路。甚至開文革的倒車。滿清王朝的覆滅。就是前車之鑒了。中華民族曾經創造了。輝煌的物質文明。跟精神文明。只是中共的黨國極權體制。讓從青年時代。就走上仕途。接受單一「黨文化」。教育的中共官員。從有限的資訊管道裡面。得到片面跟扭曲的資訊。進而形成狹隘的知識結構。以及思想信仰。破壞自身正常的思維能力。雖然思想轉變難度極大。但也不是不可能轉還的。不然就不會有那麼多。中共黨內的民主派人物了。像是前蘇聯總統戈巴契夫。思想轉變其實也很晚。他到了中央工作以後。有機會得到更多的資訊。思想才突飛猛進。依靠「新思維」。讓蘇聯告別一黨專政。成為名垂千古的人物。胡耀邦。趙紫陽兩任總書記。雖然是馬列主義餵養大的。但他們還是成為。黨內民主派的先驅。而比習近平更年輕的一代。正在快速成長為。中共新生代的中堅力量。這一代人有足夠的機會。接受自由民主的新思想。跟新知識。他們也非常有可能。會踏著民主前輩們的足跡。順應歷史潮流。放棄一黨專政的特權。促進淪陷區。向憲政民主的轉型。相信不久以後。共和的春風。一定會吹回華夏大地。</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI">https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</a></p><p>好物推薦：</p><p>經過一整年的精心籌劃與準備，一個讓大家期待已久的計畫終於揭曉：</p><p>✨ 阿牛哥官方周邊商品正式推出啦！ ✨</p><p> 有觀眾常問阿牛哥：</p><p>「影片背景的那幅地圖，哪裡可以買到？」</p><p>這個問題啟發了我們！</p><p>我們將這幅地圖設計成 「我的學習筆記」理想中的中華民國全圖系列商品，</p><p>讓你能夠把它帶回家，成為你的專屬收藏！</p><p>🔗 現在就可以購買！</p><p></p><p>7-11賣貨便：<a href="https://reurl.cc/74dzdd">https://reurl.cc/74dzdd</a></p><p>全家好賣+：<a href="https://www.fami.tw/FP60u">https://www.fami.tw/FP60u</a></p><p></p><p>⚖️中共黨內的民主派？寧靜革命的可能！</p><p>有網友問阿牛哥：「你支持武力反攻大陸嗎？」</p><p>阿牛哥說得很清楚——在窮盡所有和平理性手段以前，我不支持任何流血的衝突。</p><p>因為中共的宣傳裡，永遠強調「江山是槍桿子打出來的」，</p><p>讓人以為推翻暴政就必須付出鮮血。</p><p>但我們要的不是暴力革命，而是以三民主義為前鋒、再造共和為後盾的政治反攻。</p><p></p><p>在影片中，阿牛哥深入分析：</p><p>💡 什麼是「中共黨內的民主派」？</p><p>💡 他們為何能在極權體制中誕生？</p><p>💡 從胡耀邦、趙紫陽到李慎之——那些試圖讓中共「變得有人性」的人。</p><p>💡 還有，那場被血腥鎮壓的希望——「六四」如何摧毀一整代的改革夢？</p><p></p><p>然而，理想並未死。</p><p>中共體制內仍有「健康力量」在暗中積蓄，等待時機。</p><p>阿牛哥相信，當淪陷區民眾勇敢站出來，結合黨內願意擁抱自由的力量，</p><p>那才是真正能讓中華民國光復大陸的「寧靜革命」。</p><p></p><p>👉 想知道這股「黨內民主派」的故事？</p><p>👉 他們是怎麼在紅牆裡點燃自由的火種？</p><p>📺 馬上點進影片，一起見證「從紅牆到共和」的思想裂變！</p><p><a href="https://youtu.be/ZNdocd7wjqI">https://youtu.be/ZNdocd7wjqI</a></p><p></p><p>#寧靜革命 #中共黨內民主派 #三民主義 #再造共和 #阿牛哥 #民主中國 #光復大陸 #思想解放 #胡耀邦 #趙紫陽 #李慎之 #炎黃春秋 #中國民主化 #八九六四 #政治改革 #中共體制 #自由中國</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>投稿請私信或：<a href="https://t.me/ROCmynotebooks">https://t.me/ROCmynotebooks</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓：<a href="https://discord.gg/YmSkbSVrUC">https://discord.gg/YmSkbSVrUC</a></p><p>郵箱投稿：karbews1979@gmail.com</p><p>歡迎贊助，幫助我們繼續運營下去</p><p><a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p></p><p></p><p>📍讓我們繼續活下去 ►  <a href="http://bit.ly/2tGL3eB">http://bit.ly/2tGL3eB</a></p><p></p><p>LINE貼圖搜尋「我的學習筆記」或是點下方連結</p><p>我的學習筆記2</p><p><a href="https://reurl.cc/qkk38y">https://reurl.cc/qkk38y</a></p><p>我的學習筆記3</p><p><a href="https://reurl.cc/n77Rn6">https://reurl.cc/n77Rn6</a></p><p>我的學習筆記4</p><p><a href="https://reurl.cc/mllNq9">https://reurl.cc/mllNq9</a></p><p>我的學習筆記5</p><p><a href="https://reurl.cc/zp2Dkp">https://reurl.cc/zp2Dkp</a></p><p></p><p></p><p>🎬更多的學習筆記</p><p>YOUTUBE長影片討論 ► <a href="https://reurl.cc/gy2ZR">https://reurl.cc/gy2ZR</a></p><p>Tiktok上更多短影片 ► <a href="https://reurl.cc/bkjjz3">https://reurl.cc/bkjjz3</a></p><p>Facebook關注更多消息 ► <a href="https://bit.ly/2TFDZXC">https://bit.ly/2TFDZXC</a></p><p>Instagram掌握國際大事 ► <a href="https://reurl.cc/GyxEp">https://reurl.cc/GyxEp</a></p><p>方格子學術公眾化成果 ► <a href="http://bit.ly/32J6mrK">http://bit.ly/32J6mrK</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓►   <a href="https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC">https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC</a></p><p>小額支付贊助我歐付寶►<a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p>當然還有PayPal►PayPal.Me/wMyNotebook</p><p></p><p>😉特別感謝9月份支持學習筆記的朋友 </p><p></p><p>BEN仔 Ch、柯誠譽、Menghao Tian 、Rosemary、阿里不打、Lee Jerry、Roots Ko、Roy Li、KaHu Lau、Min Yu Lai、Sion Ein、薩麥爾_MLBB、葉小雲、李文傑、陳建宏、語禪、Krib Stek、Charlie曾、翡翠檸檬綠、上善若水、郭小信(Guō.Xiǎo-Xìn)、DaoMin WengChen、Chen Chong Lee、Arthur Harry、Chun сюань Huang (EP)、vincent hsiao、顧友瑑、龍雲、Little Dragon、顾闻达（Mr.G）、咖啡豆漿、白蓮教徒</p><p></p><p>📍特別感謝每位默默支持我們的朋友們，你們給的不只是錢財，更是一段友誼 當你像小蝦米一樣對抗大鯨魚，當你的敵人遠比你想像中強大的時候 發現了這個世界，其實有一群未曾相識卻力挺你的朋友，我想，這就是世界上最美好的感覺了</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://img.youtube.com/vi/ZNdocd7wjqI/maxresdefault.jpg" /></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI">https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</a></p><h1>值得閱讀的理由</h1> <ul> <li>了解作者對中國未來民主轉型的<strong>和平願景</strong>與<strong>理性思考</strong>。</li> <li>深入探討中共體制內部的<strong>民主力量</strong>從1980年代至今的演變、貢獻與挫折。</li> <li>認識中國民主化進程中，<strong>思想解放</strong>的重要性及多位關鍵人物的歷程。</li> </ul> <hr /> <h1>摘要</h1> <h2>一、拒絕暴力：以三民主義實現和平民主轉型</h2> <p>作者明確表示，在窮盡一切和平理性手段以前，不支持任何涉及暴力的流血衝突。作者心中的中華民國光復大陸藍圖，是以「<strong>三民主義</strong>」為前鋒，「<strong>再造共和</strong>」為後盾，透過<strong>政治反攻</strong>感召淪陷區民眾與中共黨內健康力量，進行擁抱普世價值的民主轉型，實現「<strong>寧靜革命</strong>」。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_85.jpg" /></p> <hr /> <h2>二、民主的定義與中國轉型困境</h2> <p>作者對「<strong>民主</strong>」進行了明確界定，包括多黨平等競爭的選舉、保護個人自由與人權的憲政制度、以及有效的在野黨監督與政黨輪替。凡不符此三條件者，皆為「<strong>假民主</strong>」。淪陷區的民主化，是指從共產黨<strong>一黨專政</strong>轉化為<strong>民主憲政</strong>的過程。儘管極權統治轉型困難，但自鄧小平<strong>改革開放</strong>後，中國已從殘酷的極權統治向<strong>後極權統治</strong>轉化，為黨內民主派的出現創造了空間。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_300.jpg" /></p> <hr /> <h2>三、八零年代：黨內民主火種的燎原之勢</h2> <p>中共黨內的民主派具備認同民主自由憲政、反對一黨獨裁、積極從內部推進政治改革的特色。在八零年代「<strong>撥亂反正</strong>」與「<strong>思想解放</strong>」的春風下，王若水、胡績偉、劉賓雁等知名知識分子為民主自由奔走吶喊，胡耀邦與趙紫陽兩任總書記更嘗試進行<strong>民主政治體制改革</strong>。這批「<strong>舊制度中的新人物</strong>」在思想上仍帶有馬列主義包袱，但其平反冤假錯案、促進政治和解、推動經濟與政治體制改革的努力，為中國從極權向後極權社會的轉變奠定基礎，尤其是打破中共神話的「<strong>思想解放</strong>」意義重大。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_780.jpg" /></p> <hr /> <h2>四、天安門事件的挫折與民主力量的再起</h2> <p>「<strong>六四天安門事件</strong>」是淪陷區民主化的重大挫折，鄧小平的鎮壓使中共黨內的民主派幾乎全軍覆沒，趙紫陽被迫下台並遭軟禁。然而，這股力量並未被完全摧毀，在鄧小平逝世後，被軟禁的<strong>趙紫陽</strong>上書要求重評「六四」並重啟政治改革。他曾與戈巴契夫會談時公開表示，若一黨制無法有效控制貪腐，<strong>多黨制</strong>是不可避免的選擇。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_990.jpg" /></p> <hr /> <h2>五、李慎之與黨內民主派的中堅力量</h2> <p>儘管趙紫陽的呼籲未獲高層回應，但在離休老幹部和知識分子黨員中引起共鳴。其中最引人矚目的是<strong>李慎之</strong>。他從馬克思主義者轉變為<strong>自由主義者</strong>，公開倡導以自由主義取代馬克思主義，是中共建政以來首位合法高舉自由主義旗幟、與黨國分庭抗禮的人物。李銳、李普、朱厚澤等也是黨內民主派的中堅力量，他們定期聚會，透過集體發聲，如2005年《發揚五四精神把民主革命進行到底》和2006年《關於冰點事件的聯合聲明》，主張<strong>憲政改革</strong>與<strong>新聞自由</strong>。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_23.jpg" /></p> <hr /> <h2>六、胡溫時代的兩面性與習時代的全面壓制</h2> <p>在胡溫時代，黨內民主派在思想上已實現突破，皈依<strong>自由主義</strong>、以<strong>個人權利為本位</strong>、擁抱<strong>憲政民主</strong>。胡溫初期曾對黨內民主派示好，並在部分社會熱點問題上有所回應，例如抗擊「非典」中的新聞公開、廢除「收容制度」、修憲寫入「國家尊重和保護人權」等。然而，胡溫最終仍維持傳統統治方式，壓制異見。進入習時代，對媒體的管制達到<strong>血流成河</strong>的地步，透過反腐鞏固權力，並毫不留情地整肅代表黨內改革派聲音的《<strong>炎黃春秋</strong>》雜誌，顯示其與黨內民主派<strong>水火不容</strong>的關係。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_33.jpg" /></p> <hr /> <h2>七、對未來的展望：新生代與共和之春</h2> <p>作者建議當前的中共黨內民主派暫時潛伏、積蓄力量。回顧歷史，許多仁人志士從相信「人民民主」走向認識到<strong>憲政民主</strong>的必要性。作者將鄧小平比作「洋務派」，胡耀邦、趙紫陽比作「維新派」，並警示若偽帝繼續走老路甚至開歷史倒車，滿清覆滅將是前車之鑒。作者對年輕一代寄予厚望，認為他們有機會接觸新思想，將來極有可能順應歷史潮流，促進淪陷區向<strong>憲政民主</strong>轉型，相信「<strong>共和的春風</strong>」終將吹回華夏大地。</p> <p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_38.jpg" /></p> <hr /><hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">哈囉！大家好！我是阿牛哥。有網友問我。支持武力反攻大陸嗎？在這邊阿牛哥。可以明確的回答。在窮盡一切。和平理性的手段以前。我不支持任何。牽涉到暴力的流血衝突。但這是為什麼呢？因為中共一直宣傳。共產黨的江山。是用槍桿子打出來的。也希望讓淪陷區的災胞們。了解到推翻暴政。所需要面臨的代價。是很高很高的。這會讓普通人不敢出聲。而我們追求的是。以「三民主義」為前鋒。以「再造共和」為後盾。在主義跟理論。感召下的政治反攻。當淪陷區的民眾。勇敢地站出來。反抗中共暴政。同時激勵中共。黨內的健康力量。進行擁抱普世價值的。民主轉型。這才是我心中。中華民國光復大陸的藍圖。也是最完美的寧靜革命。雖然很多人會覺得。這是不是太理想化了。所以今天我們來介紹一下。中共黨內的健康力量。先從什麼是。中共黨內的民主派開始說起。我們先對什麼是民主。作出明確的界定。我認為真正的民主。必須滿足3個基本要求。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_71.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">將多黨平等競爭的選舉。作為產生。合法政府的唯一途徑。第二。建立起全面保護個人自由。以及人權的憲政制度。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第三。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">同時存在執政黨與在野黨。在野黨可以有效的。監督執政黨。並以政黨輪替作為手段。可以替換執政黨。不能同時滿足。這三個條件的「民主」。像是什麼「人民民主專政」。「社會主義民主」。或是「全過程民主」。這些都是。混淆是非的假民主。有了民主的確切定義以後。我們就知道。淪陷區的「民主化」。指的是從共產黨。一黨專政的政治。轉化為民主憲政的過程。借用國父孫中山的話。一黨專政跟憲政民主。如黑白之不能混淆。如東西之不能易位。對社會實行專政的中共。通常被稱為極權統治。所推行的是。黨、國不分的。黨國體制。因為黨國全面控制。跟壟斷全部的社會資源。讓大家只能。臣服在黨國之下。才能夠卑微地生存下去。這樣的極權體制。向民主憲政的轉型。是很難的。跟在某些方面具有。開放多元因素的威權政權。不能同日而語。很多人甚至認為。共產主義極權統治。具有不可軟化的剛性。只能透過暴力革命。來讓它崩潰。但自從鄧小平開始。改革開放以後。毛匪的殘酷極權統治。已經向後極權統治轉化了。老百姓的個人自由空間。在逐步擴大。政治。經濟。跟文化上的改革。也開始初見端倪。在中共體制內部開始出現。一股推動政治改革的勢力。也就是中共黨內的民主派。那他們會不會像是。日本製的壓縮機。一樣稀少呢？</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_178.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">只能說確實。有這樣的人存在。而且他們都有以下特色。認同民主自由的憲政制度。反對一黨獨裁專政。從中共內部積極推進。淪陷區的政治改革。當淪陷區進入了。撥亂反正。解放思想的80年代。中共黨內的民主火種。開始重新被點燃了。在整個80年代。成為燎原之勢。具體表現為王若水。胡績偉。劉賓雁。吳祖光。王若望。方勵之。嚴家其等黨內。知名的知識分子。為了自由民主。而奔走吶喊。甚至有胡耀邦。趙紫陽兩任總書記。所嘗試進行的。民主政治體制改革。當時中共黨內。出現這樣的民主派。用今天的眼光。嚴格來看。是在某種程度上。具有民主傾向。但沒有完全。認同民主的「半民主派」。之所以會出現。這樣的情況。是因為他們的信仰。還有知識結構。都很複雜。心中嚮往自由民主。卻又對共產主義。心存幻想。從整體上來說。中共黨內的民主派。在上個世紀80年代。還沒有擺脫。馬列思想包袱。胡耀邦的「民主作風」有口皆碑。但他對黨國的社會主義制度。卻還是一往情深。只能算是「舊制度中的新人物」。趙紫陽嚮往。建設市場經濟。以及自由民主的制度。但是他只是在。天安門事件的風口浪尖。才被逼說出。認同多黨競選的心聲。然而這批「舊制度中的新人物」。特別是胡耀邦跟趙紫陽。前後二任的。中共總書記。他們平反冤假錯案。促進政治和解。打開淪陷區。政治民主化的大門。開展「思想解放」運動。促進自由民主思想的。廣泛傳播。推動了經濟制度。從計畫經濟向市場經濟轉變。初步建立了。市場經濟的政治法律框架。銳意推行政治體制改革。取得政治民主制度的。初步成效。推動淪陷區實現了。從極權社會。到後極權社會的轉變。為民主社會的轉型。奠定了基礎。這邊要特別強調。打破神話的「思想解放」。對災區民主化的重大意義。中共種種「豐功偉業」的神話。支撐著他們的極權統治。中共的統治者。具有高超的說謊本領。他們隱藏對中共。不利的任何歷史。用10%的事實。再加上90%的謊言。向老百姓灌輸。一套又一套。為統治服務的神話。像中共在抗戰裡面。毛匪澤東躲在窯洞裡面種鴉片。一分抗戰。二分應付。七分發展。只打了「平型關戰役」。「百團大戰」等幾場戰鬥。卻編織出中共作為。抗戰的中流砥柱。「打敗」了日本侵略者的神話。遮蔽國軍消滅幾百萬。侵華日軍的事實。還有中共的「土改」。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_352.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是讓農村的流氓。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">以及精神小伙們受益。卻編造出通過「土改」。而「解放」全體農民的神話。掩蓋了透過人民公社。戶口制度。統購統銷等制度。殘酷的剝奪跟奴役。農民的事實。胡耀邦發起「撥亂反正」。成為了改革開放的開端。中共黨內的民主派。借著「撥亂反正」的春風。推動了「思想解放」。他們高舉。批判「封建主義」的旗幟。對毛匪澤東的專制思想。進行了初步的顛覆。修正跟淡化了馬列主義。成功把毛匪拉下了神壇。總而言之。上個世紀80年代。中共黨內的民主派。從體制內部。修正了對馬列主義信仰。對市場經濟跟民主政治。作出了努力。但遺憾的是這個時候。六四天安門事件發生了。鄧小平舉起了屠刀。向追求民主自由的學生揮去。同時也把目光轉向了。中共黨內的民主派。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">8964天安門事件。是淪陷區民主化的重大挫折。保守派鎮壓了。民眾的「北京之春」。以「六四」為起點的。鎮壓跟清洗。幾乎讓中共黨內的民主派。全軍覆沒。趙紫陽被迫辭職。並遭到了軟禁。其他黨內民主派人士。或被迫逃亡。或被捕判刑。最幸運的也難逃。被撤職的命運。中共黨內的民主派。前廣東省委。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_438.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一書記任仲夷。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在2004年發出這樣的悲嘆。八十年代。報紙傳媒是活躍開放的。政治改革。不像今天這樣敏感。是可以公開討論的。經常能看到。聽到不同的聲音。而現在。只要有一點出格的言論。就禁書封報。好在中共黨內的民主力量。並沒有被完全摧毀。在心狠手辣的鄧小平。還活著的時候。他們韜光養晦。等待時機。鄧小平逝世。過了半年以後。被軟禁的趙紫陽。要求重新評價「六四」事件。重新啟動政治體制改革。趙紫陽的上書被視為。中共黨內民主派。重新活躍的序章。趙紫陽身為。中共總書記。在1989年5月16日。跟前蘇聯總統戈巴契夫。會談時公開表示。如果一黨制難以有效控制。黨政部門的貪汙。等消極現象。難以保證民主政治的發展。多黨制就是不可避免的選擇。在「六四」事件的關鍵時刻。趙哥不顧鄧小平。已經做出軍事鎮壓的決定。到天安門廣場。看望絕食的學生。堅決主張由社會各界。協商對話。在民主跟法制的軌道上。解決危機。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_512.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">可惜趙哥的政改呼籲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在中共的最高領導層。沒有引起一絲絲的回應。甚至一些見解相近。私交甚篤的故舊。也沒有對失勢的趙紫陽。施以援手。但趙紫陽。在中共的離休老幹部。跟知識份子黨員裡面。卻有很多的知音。最引人矚目的是。副部級離休幹部李慎之。李哥在反右運動裡面。被毛匪澤東。親自打成了右派。反黨事蹟。寫進了《毛澤東選集》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第五卷的323頁。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">1979年摘右派帽子。恢復黨籍。1980年。任中國社科院。美國所所長。1988年。任中國社科院。副院長。1990年又因本性難移。在「六四」問題上。發表了支持學生的發言。被免去了社科院。副院長。黨組成員職務。1995年離休。李哥利用特殊地位。在國內媒體上。公開倡導自由民主。並明確的提出。要用自由主義思想。來取代馬克思主義。毛澤東思想。他在1998年。用宣示的口氣寫道。自由主義是最好的。最具散遍性的價值。發源於北京大學的。自由主義傳統。一定會把一個自由的中國。帶入一個全球化的世界。而且為世界造福爭光。李哥從馬克思主義者。向自由主義者的轉變。在中共歷史上。這意義非同小可。他是中共建政以後。以合法形式。亮出自由主義的旗幟。跟黨國分庭抗禮的第一人。在80年代。黨內的知識份子。還只是宣揚自由主義的主張。而不是把自由主義。作為跟中共官方意識形態。分庭抗禮的思想體系。來提倡。而且這些人。很快就被踢出黨了。甚至被迫流亡海外。言論無法在淪陷區。合法傳播。而李慎之是在淪陷區。公開。合法。全方位的掙脫。馬列主義理論的框架。將自由民主作為奮鬥目標。公開打出自由主義的旗幟。是應者雲集的。黨內民主派領頭人物。當然除了李慎之。中共黨內民主派。中堅力量。還包括李銳。李普。朱厚澤。杜潤之。胡績偉。何家棟。何方。杜導正等人。他們在1998年後。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">定期聚會。交流思想。通常是一個月一次。趙紫陽主政時的老部下。像是田紀雲。任仲夷。安志文等人。偶爾也會在適當時候。呼籲民主改革。這些直到遲暮之年。才徹底覺悟的共產黨人。終於告別馬列主義。跟黨國體制。熱烈擁抱自由主義。跟民主憲政。轉變成為自由主義者。他們或是單刀直入。或是集體發聲。為淪陷區的民主化。貢獻了肺腑之言。他們有幾次集體發聲。特別引人矚目。2005年5月4日。李銳。胡績偉等人聯名發表。《發揚五四精神把民主革命進行到底》一文。可以視為中共。黨內民主派的宣言。文章的主題是。要「把民主革命進行到底」。提出民主革命。在政治領域的首要任務。是改革政治體制。肅清專制主義。建立民主。法治。分權制衡。具有健全的監督機制的。政治制度。2006年2月14日。公開發表。《關於冰點事件的聯合聲明》。嚴正指出只有極權制度。才需要新聞管制。中宣部近年來。一再封閉。改組。深受民眾喜愛的嚴肅報刊。是嚴重的越權違憲之舉。要求立即全面恢復。《冰點》週刊。並儘快出臺《新聞保護法》。保障新聞媒體的職業權利。整體而言。中共黨內的民主派。在胡溫時代。就已經實現了三個突破。突破了馬列主義的思想框架。皈依自由主義思想體系。突破了民族主義。以及集體主義的思想樊籬。將個人權利為本位的自由民主。確定為最高價值。突破了一黨專政的政治侷限。熱烈擁抱了憲政民主。他們的思想深度。遠遠超過了。上個世紀80年代的。黨內民主派。他們跟胡錦濤時代的互動。也是很頻繁。而且具有一定成效的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_768.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在「六四」以後。領導「核心」江澤民。沒有力量完全封殺。政治改革的言論。但卻有效地把它。束之高閣。將全黨帶入了。「悶聲發大財」的時代。鄧小平死後。被軟禁的趙紫陽上書。要求平反「六四」。重新啟動政治改革。江哥的直接反應是。加強對趙紫陽的軟禁。不准他會見任何客人。2003年。中共十六大以後。上臺的胡錦濤。溫家寶。他們在毛澤東時代。接受了史達林主義。正統的教育。也在社會底層親身體驗。極權主義帶來的災難。他們躋身黨國權貴的。權力頂峰。又因為出身平民家庭。多少保留著平民的情懷。所以上臺以後。胡溫所表現出來的。是令人困惑的左右搖擺。或者說是兩面性。在治國方面。打出了「以人為本」的旗幟。明顯地向中共黨內。民主派的人道主義靠攏。在施政方面。也跟民主派的代表人物。產生了某些良性互動。胡錦濤上臺之初。就向黨內的民主派示好。他專程拜訪。胡耀邦的夫人李昭。並對李銳提出。中共十六大的。《關於我國政治體制改革的建議》。表示讚賞。「胡溫新政」也包含了。對黨內民主派。關注的社會熱點。作出了積極回應。像是在2003年。抗擊「非典」裡面。雷厲風行地。查辦瀆職官員。鼓勵新聞公開報導。在「孫志剛事件」裡面。擺出了依法治國的姿態。廢除了侵犯公民。自由的「收容制度」。後來還修改憲法。寫入。「國家尊重和保護人權」的條文。安排公開紀念蒙受冤屈的。胡耀邦逝世十五週年活動。允許一些黨內的。民主派人士參加。也讓。《中國青年報．冰點》迅速復刊。遺憾的是。走上權力高峰的胡溫。對中共黨內。民主派的基本政策。還是排斥跟壓制(口誤)。維持著黨國。傳統的統治方式。壟斷政治資源。全面管制媒體。並對黨內外異見。進行嚴厲的打擊。儘管在他們任內。樹立對黨內元老。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">網開一面的開明形象。但絕不允許。政治上的直接挑戰。不但對異議人士跟媒體。進行全面的封殺。對黨內民主派。進行嚴密監控。讓黨內權貴。跟黨內的民主派。沒有機會進行。深入的思考跟討論。在諸多重大問題上。無法達成相互瞭解跟共識。當歷史走到了2025年。偽帝透過反貪腐運動。打擊了黨內的潛在對手。進一步鞏固了自己的權力。加強了中央集權。強化了對黨內的控制。削弱了地方。跟其他派系的權力。毫不留情的整肅。《炎黃春秋》雜誌。可以看出他跟中共。黨內民主派的關係。只能用水火不容。來形容了。這邊講一下《炎黃春秋》。它是一本文史類的。綜合中文月刊。在全國政協副主席。蕭克等人的支持下。在1991年7月1日創刊。根據社長杜導正的看法。雜誌在歷史問題上。遵循中共歷史問題的決議。在理論方針上。遵循八二憲法。跟中共十一屆。三中全會路線。在對待歷史人物的評價上面。主張不虛美。不溢惡的精神。實事求是地作出客觀評價。經過長期的博弈。《炎黃春秋》跟中共官方。達成了不刊登八個方面。內容文章的協議。也就是所谓的「八不碰」。包括軍隊國家化。三權分立。六四。現任黨和國家領導人及其家屬。多黨制。法輪功。民族宗教問題。劉曉波。除此之外的内容。都可以刊登。這已經是其他的媒體。所不能享有的特權了。但實際上除了「八不碰」。並不是所有內容。都能刊登的。中共還是經常提出一些文章。觸碰到了底線。雜誌每期20篇左右的文章。經常被指出有三四篇。甚至七八篇「違規」。《炎黃春秋》的主張。代表了中共黨內的改革派。體制內的自由派。所主張的改良道路。代表了中共黨內。溫和。理性。健康的力量。希望通過政治體制改革。讓中共由一個革命黨。轉變成一個執政黨。以最小的社會代價。完成中國的現代文明轉型。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_1030.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種主張能夠避免。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">透過「革命」方式。變革社會。帶來大規模的政治動盪。從而引起社會失控的。風險跟代價。這不僅是。淪陷區的有識之士。基於歷史經驗的普遍共識。應該也是全世界樂意看到的。畢竟淪陷區的人口。占了世界的五分之一。失控帶來的混亂。這對全世界都不是好事情。《炎黃春秋》由創辦到停刊。剛好歷時了25年。經歷了江時代。胡溫時期。習時代。這三個時代。官方對媒體的手段。跟控制程度不一。江時代。尤其1992年。鄧小平南巡。發出「誰不支持改革誰就下臺」的。威脅以後。江哥就全力推進。社會主義市場經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於毛派反對市場經濟。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">經常向中央上「萬言書」。阻撓市場經濟。反對中共加入世貿組織。江哥下令。查封了兩個極左雜誌。《中流》跟《真理的追求》。在江時代。對媒體的控制比較寬鬆。一批市場化媒體。乘機崛起。像是南方報系。《南方週末》。跟《南方都市報》。胡、溫時代。對新自由主義開始打擊。但市場化媒體。已經發展壯大。仍然能佔據主流。胡、溫個性比較溫和。對媒體沒有下狠手。但到了習時代。淪陷區的媒體。血流成河。哀鴻遍野。偽帝從2013年。《南方週末》。新年獻詞事件開始。就表現出以強力手段。來管制媒體的傾向。官方屢屢放話警告全黨。控制輿論。是一場「上甘嶺戰役」。也就是抗美援朝戰爭裡面。最慘烈的一場戰役。表現出強烈的。以戰爭方式。來消滅不聽話輿論的思維。在高壓统治的環境下。阿牛哥如果在節目裡面。指名道姓的談論。現在中共黨內的。民主派人士是誰。唯一的結局。就是把他們送入監獄。所以我也只能暫時保密。對這個話題有興趣的朋友。歡迎加入阿牛哥的聊天頻道。進行私底下的討論。畢竟現在希望看到的。是中共黨內的民主派。暫時潛伏起來。累積力量。在未來的政治變革裡面。發揮作用。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Weekly-202505/file-cache/ZNdocd7wjqI_1159.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">當我們回望歷史。在中國。一直有一批仁人志士。當他們最初參加中共的時候。黨告訴他們說。議會民主是體現。「資產階級」利益的虛偽民主。只有在中共。領導下的「人民民主」。才是「真正的民主」。他們深信不疑。當「人民民主專政」。給中華民族帶來了沈痛的災難。他們才逐步認識到。「人民民主專政」。裡面的「專政」。是貨真價實的專政。「民主」則是自欺欺人的謊言。沒有憲政民主的「社會主義」。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過是黨國體制的同義詞。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒有也不可能給人民。帶來自由跟幸福。沒有也不可能讓中華民族。躋身於世界文明。先進民族裡面。如果將中共政權。跟晚清作一個類比。鄧小平是「一黨專政為體」。「經濟發展為用」的洋務派。胡耀邦。趙紫陽仰慕憲政民主。卻因推行政治改革。而遭到了清洗。相當於梁啟超。康有為的維新派。如果偽帝不思進取。繼續走「一黨專政為體」。「經濟發展為用」的老路。甚至開文革的倒車。滿清王朝的覆滅。就是前車之鑒了。中華民族曾經創造了。輝煌的物質文明。跟精神文明。只是中共的黨國極權體制。讓從青年時代。就走上仕途。接受單一「黨文化」。教育的中共官員。從有限的資訊管道裡面。得到片面跟扭曲的資訊。進而形成狹隘的知識結構。以及思想信仰。破壞自身正常的思維能力。雖然思想轉變難度極大。但也不是不可能轉還的。不然就不會有那麼多。中共黨內的民主派人物了。像是前蘇聯總統戈巴契夫。思想轉變其實也很晚。他到了中央工作以後。有機會得到更多的資訊。思想才突飛猛進。依靠「新思維」。讓蘇聯告別一黨專政。成為名垂千古的人物。胡耀邦。趙紫陽兩任總書記。雖然是馬列主義餵養大的。但他們還是成為。黨內民主派的先驅。而比習近平更年輕的一代。正在快速成長為。中共新生代的中堅力量。這一代人有足夠的機會。接受自由民主的新思想。跟新知識。他們也非常有可能。會踏著民主前輩們的足跡。順應歷史潮流。放棄一黨專政的特權。促進淪陷區。向憲政民主的轉型。相信不久以後。共和的春風。一定會吹回華夏大地。</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI">https://www.youtube.com/watch?v=ZNdocd7wjqI</a></p><p>好物推薦：</p><p>經過一整年的精心籌劃與準備，一個讓大家期待已久的計畫終於揭曉：</p><p>✨ 阿牛哥官方周邊商品正式推出啦！ ✨</p><p> 有觀眾常問阿牛哥：</p><p>「影片背景的那幅地圖，哪裡可以買到？」</p><p>這個問題啟發了我們！</p><p>我們將這幅地圖設計成 「我的學習筆記」理想中的中華民國全圖系列商品，</p><p>讓你能夠把它帶回家，成為你的專屬收藏！</p><p>🔗 現在就可以購買！</p><p></p><p>7-11賣貨便：<a href="https://reurl.cc/74dzdd">https://reurl.cc/74dzdd</a></p><p>全家好賣+：<a href="https://www.fami.tw/FP60u">https://www.fami.tw/FP60u</a></p><p></p><p>⚖️中共黨內的民主派？寧靜革命的可能！</p><p>有網友問阿牛哥：「你支持武力反攻大陸嗎？」</p><p>阿牛哥說得很清楚——在窮盡所有和平理性手段以前，我不支持任何流血的衝突。</p><p>因為中共的宣傳裡，永遠強調「江山是槍桿子打出來的」，</p><p>讓人以為推翻暴政就必須付出鮮血。</p><p>但我們要的不是暴力革命，而是以三民主義為前鋒、再造共和為後盾的政治反攻。</p><p></p><p>在影片中，阿牛哥深入分析：</p><p>💡 什麼是「中共黨內的民主派」？</p><p>💡 他們為何能在極權體制中誕生？</p><p>💡 從胡耀邦、趙紫陽到李慎之——那些試圖讓中共「變得有人性」的人。</p><p>💡 還有，那場被血腥鎮壓的希望——「六四」如何摧毀一整代的改革夢？</p><p></p><p>然而，理想並未死。</p><p>中共體制內仍有「健康力量」在暗中積蓄，等待時機。</p><p>阿牛哥相信，當淪陷區民眾勇敢站出來，結合黨內願意擁抱自由的力量，</p><p>那才是真正能讓中華民國光復大陸的「寧靜革命」。</p><p></p><p>👉 想知道這股「黨內民主派」的故事？</p><p>👉 他們是怎麼在紅牆裡點燃自由的火種？</p><p>📺 馬上點進影片，一起見證「從紅牆到共和」的思想裂變！</p><p><a href="https://youtu.be/ZNdocd7wjqI">https://youtu.be/ZNdocd7wjqI</a></p><p></p><p>#寧靜革命 #中共黨內民主派 #三民主義 #再造共和 #阿牛哥 #民主中國 #光復大陸 #思想解放 #胡耀邦 #趙紫陽 #李慎之 #炎黃春秋 #中國民主化 #八九六四 #政治改革 #中共體制 #自由中國</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>投稿請私信或：<a href="https://t.me/ROCmynotebooks">https://t.me/ROCmynotebooks</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓：<a href="https://discord.gg/YmSkbSVrUC">https://discord.gg/YmSkbSVrUC</a></p><p>郵箱投稿：karbews1979@gmail.com</p><p>歡迎贊助，幫助我們繼續運營下去</p><p><a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p></p><p></p><p>📍讓我們繼續活下去 ►  <a href="http://bit.ly/2tGL3eB">http://bit.ly/2tGL3eB</a></p><p></p><p>LINE貼圖搜尋「我的學習筆記」或是點下方連結</p><p>我的學習筆記2</p><p><a href="https://reurl.cc/qkk38y">https://reurl.cc/qkk38y</a></p><p>我的學習筆記3</p><p><a href="https://reurl.cc/n77Rn6">https://reurl.cc/n77Rn6</a></p><p>我的學習筆記4</p><p><a href="https://reurl.cc/mllNq9">https://reurl.cc/mllNq9</a></p><p>我的學習筆記5</p><p><a href="https://reurl.cc/zp2Dkp">https://reurl.cc/zp2Dkp</a></p><p></p><p></p><p>🎬更多的學習筆記</p><p>YOUTUBE長影片討論 ► <a href="https://reurl.cc/gy2ZR">https://reurl.cc/gy2ZR</a></p><p>Tiktok上更多短影片 ► <a href="https://reurl.cc/bkjjz3">https://reurl.cc/bkjjz3</a></p><p>Facebook關注更多消息 ► <a href="https://bit.ly/2TFDZXC">https://bit.ly/2TFDZXC</a></p><p>Instagram掌握國際大事 ► <a href="https://reurl.cc/GyxEp">https://reurl.cc/GyxEp</a></p><p>方格子學術公眾化成果 ► <a href="http://bit.ly/32J6mrK">http://bit.ly/32J6mrK</a></p><p>DisCord群組一起聊天抬槓►   <a href="https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC">https://discord.com/invite/YmSkbSVrUC</a></p><p>小額支付贊助我歐付寶►<a href="http://bit.ly/2Z1s1yA">http://bit.ly/2Z1s1yA</a></p><p>當然還有PayPal►PayPal.Me/wMyNotebook</p><p></p><p>😉特別感謝9月份支持學習筆記的朋友 </p><p></p><p>BEN仔 Ch、柯誠譽、Menghao Tian 、Rosemary、阿里不打、Lee Jerry、Roots Ko、Roy Li、KaHu Lau、Min Yu Lai、Sion Ein、薩麥爾_MLBB、葉小雲、李文傑、陳建宏、語禪、Krib Stek、Charlie曾、翡翠檸檬綠、上善若水、郭小信(Guō.Xiǎo-Xìn)、DaoMin WengChen、Chen Chong Lee、Arthur Harry、Chun сюань Huang (EP)、vincent hsiao、顧友瑑、龍雲、Little Dragon、顾闻达（Mr.G）、咖啡豆漿、白蓮教徒</p><p></p><p>📍特別感謝每位默默支持我們的朋友們，你們給的不只是錢財，更是一段友誼 當你像小蝦米一樣對抗大鯨魚，當你的敵人遠比你想像中強大的時候 發現了這個世界，其實有一群未曾相識卻力挺你的朋友，我想，這就是世界上最美好的感覺了</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/ZNdocd7wjqI/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-10-08T12:01:06.000Z</pubDate>
    </item></channel>
</rss>